（心郁郁又想浸）日本各地溫泉旅館 (2)

賣點平價熱水私人風呂同近車站，2萬1就接受到
強羅住完花壇真係返唔到轉頭

估唔到個post會開到2

我係去官網BOOK
大家BOOK溫泉旅館最好都要上佢官網睇下先, 好多時有野送
例如有送迎BUS呀, 1000YEN COUPON呀之類
經agent book就無架啦

第一個POST既LINK

原來係咁 我睇你講果間都近箱根湯本，
雪榚巴，令外想問（我知成日申手 ）去箱根我應該會買兩日周游卷玩兩日一夜，會去坐纜車去大涌谷，海賊船，然後返返旅館checkin，第二朝走，但唔知可唔可以係箱根湯本用返周游卷搭鐵出返新宿，因為正常應該係去埋河口湖同御殿場坐高速巴士返新宿，但我得兩日半唔夠時間去到果邊，所以諗住唔去

黎緊十二月尾會去大阪 有冇啲唔住浸幾粒鐘出番黎個啲

Post 2 lm

真係估唔到。

箱根pass(2日/3日)包小田原線來回新宿既(但要撘浪漫特快就要補特急費)
而你講個隻係富士箱根pass(3日)，包一程鐵路同一程巴士
如果你夠時間，箱根pass其實係包埋你去御殿場的，唔需要撘住河口湖都去得

想覆估唔到已經1001左

新手追po都要追一日

淨係想浸，會用周遊卡玩既可以去浪速/住之江
如果想體驗下傳統溫泉，食下會席料理既，可以搵下溫泉旅館既日歸plan，大阪附近以有馬質素最高

再留名！
其實點樣知佢個溫泉係堅唔堅？特別係房入面個d

夠啦再推花壇呢個po就要tag #窮撚免進 架啦

有馬ロイヤルホテル 有冇巴打試過？
係jalan比較過個價錢 呢間5萬羊就和牛加私人風呂
同樣5萬羊 向陽閣得和牛同普通房

巴打們會點揀？

理論上會有講，但係邊講/幾多隻字講就睇旅館好唔好心了
打個比喻岩岩講起既雪月花，佢官網要禁到入去詳細情報先有寫：
「客室の露天風呂は温泉ではございません。」(房內露天風呂唔係溫泉)

另一間，深山櫻庵，佢有D房有寫
※お部屋のお風呂は『沸かし湯』となっております。 (即係熱水啦)
但有D房(就算同名)就寫
≪源泉かけ流し≫
佢FAQ就咁解釋：

總之佢有隻房型，大部分既房都係熱水，但有少部分係溫泉，book個陣可以指定要溫泉，但會貴D

簡單黎講，除非你好有心機去研究佢個官網，否則好難知係溫泉定假狗

即係我齋買箱根兩日pass，第二日走既時候去返御殿場坐巴士返新宿，有錯我再睇睇
謝謝

如果係御殿場番新宿，要坐小田急箱根高速巴士，呢架車箱根pass唔包既。雖然富士箱根pass包但無必要買佢，因為有箱根pass補870yen就可以撘
新宿発の箱根フリーパスをお持ちの方なら、小田急箱根高速バスの新宿～東名御殿場間（通常おとな片道1,580円）が870円でご利用いただけます。ぜひご利用ください。

當然如果要連870yen都慳既，大可以走回頭路，番箱根湯本撘小田急走

就咁睇相，皇家飯店個樣超舊，房亦舊，溫泉都好舊……不過野食望落是不錯的
我覺得向陽閣既大眾湯(一二三)先係去既重點，房內風呂反而無乜好處
所以如果你覺得有房內風呂係重要既，咁皇家飯店係較好選擇

有馬ロイヤルホテル 房入面好似唔係溫泉水？

係，官網有寫
露天風呂付き客室 -10畳近代和風調-
近代和風調の和室に信楽焼の露天風呂がついたお部屋です。
（お部屋のお風呂は温泉ではありません）

京都或者大阪近郊有冇咩溫泉旅館介紹 一定要有私人風呂/溫泉

謝謝你 咁應該走回頭路了，御殿場果啲唔去,留返下次

碟埋心水向陽閣算了

花壇太貴啦真心住唔起 想問下有無巴絲住過花扇早雲閣?
題外話 季之湯雪月花12月會新開一間別邸 翠雲
強羅站行5分鐘 真房內溫泉唔再係熱水
25000一人

我book咗雄山莊，睇咗d網話雄琴附近個堆全部都係真溫泉，但佢官網又冇講任何呢d 有冇巴絲去過

房入面有露天風呂 3萬6羊一晚 算唔算ok

冇追po 請問廣島有冇邊頭既溫泉少人但又有景睇？ 交通不是問題

竹取亭有私人風呂,有冇考慮

謝謝！

想賜酒俾你同上面位巴打
我12月去完返嚟簡單報告吓
反正見好少人有講過琵琶湖附近d溫泉

岩岩望過吓 overbudget sosad
同埋應該放棄私人風呂 兩個人加埋連稅要7萬羊 女朋友話都唔知佢啲牛係咩質素 廢事嘥錢

想問吓試過向陽閣嘅巴打 其實間旅館係咪得11層以上個啲先有廁所浴室係房？因為我禁過自助餐plan 唔係好覺話房有廁所浴室 女朋友睇過仲話好似要落去用公眾浴室sosad

黎緊月底去九州由布院花由浸溫泉，有無巴打浸過

你個plan應該有房type, 佢會有寫
我個時住係有

有加溫過既泉水係咪冇咁好?

房冇咩投訴,野食唔好有咩期望

全部都有

完全唔關質素事，加溫同降溫理由一樣，只係因為泉源本身水溫唔適合浸，先需要調較溫度

大家住溫泉旅館, 最著重會係咩野?
溫泉?服務?景觀?野食?
我去浸得溫泉就真係想個溫泉係正,
但貴果d通常係貴係服務/野食度
而家睇樂天/jalan都係睇左風呂評分同是咪真．溫泉先,
有得揀秘湯協會既就揀呢d, 間房可能舊d服務又差d,
但肯定個風呂會正先

post 返第一個 post 條 link 先。

（心郁郁又想浸）日本各地溫泉旅館

認真問兩條仔book溫泉旅館會唔會好怪

會

你去到都應該比人認定係 gay。

兩個女都極少見，兩個男都係

咁都係留返下次同女女先去

兩個女仔向當地反而好普遍，好多旅館都有女性友達入住優惠。

有冇人住過乳頭？

好多時三個男先

住過妙乃湯, 下個月住鶴之湯

早幾年我見過有普通酒店唔比兩個男人入住
只可以兩女或一男一女

下，三次同個男仔fd一齊去
三次都冇野呀

巴打你果次同一間房三張床？

和式房無床
但係住過好多間都係三個男仔都無問題

望落去三個男仔冇咁怪既 兩個就⋯⋯

明明三個先最淫亂

same溫泉最重要 (包括水質、浴池設計，有靚景會加唔少分)
其次夕食
朝食、房、服務、位置等唔好太劣評就得
Jalan同樂天盡量都會選擇風呂同夕食4.4以上，睇埋相ok先訂
秘湯協會其實有好多正野，不過一來房少難book，二來有D旅館真係好殘，住得唔舒服，所以一般人唔係極度溫泉控既話唔會特別推薦

我咪講緊三次都我同一個男仔fd去
未試過有問題

見到都覺得hehe

Sorry睇錯咗，以為你三次都係三個frd去

巴打你覺得第一間點樣？考慮緊book唔book好

想問下湯布院同黑川 會建議去邊個？

留名

最後book咗紫雲莊，兩個人5萬yen
希望巴把冇介紹錯啦

本來諗住寫遊記，但太嘆完全唔想打字，所以呢度出番相算

東北and關東温泉7次體驗
其一：松島温泉 松島一之坊
酒店喺海嘯後重新裝修過，外觀新淨內龍都係舊，但有設計，靚
房全部向海，超靚
晚早餐都係自助，款式唔算多但非常好食，晚餐每位送一份A4仙台和牛肉眼，幾好食，早餐就有稻庭烏冬。食慣日式會席料理想換下口味，呢度係推薦選擇
温泉都係望松島灣，水就麻麻，太多鹽
埋單人頭約19500yen

我覺得唔好太大期望係食個到先
5萬2個人有d貴

不過箱根有景睇既露天溫泉得幾間

其實hoshino界系列係咪廢廢地

有馬溫泉邊一個正???

LM

其實除左過夜嘅溫泉旅館
有冇啲係可以就咁租1個鐘嘅私人溫泉？
箱根嗰邊 大約幾錢？

係阿，簡無可簡，又唔想行太遠，我貪佢可以係自己房食
唯有簡佢啦，網上評語唔算多 勇字行頭，試咗先算，
雪糕巴好似都幫親過？

就咁望都好想食

住過一晚

界係房食景都唔錯，溫泉都係集團式既一般質素，但我覺得都幾貴下
集團好處就係個質素好統一，去到邊住都唔會點中伏，buy就buy唔buy就bye，所以好難講好唔好，正如APA同東橫都各有捧場客

揭番前面啦，有馬討論過N次，無寫要求就唔列表啦

實有架，不過間間玩法唔同，你要book一個鐘就要搵日歸+貸切既plan
箱根官網有列表：

呢排有20-29歲discount 2萬円/人一泊二食 係平時嘅半價
不過我睇啲台灣blog嘅相 覺得麻麻 地方好似又隔涉
所以睇下呢度啲人點評價

補張大頭先，其實係鵝肝拼和牛肉眼佐松露汁，真係幾好食
我幾欣賞佢哋就算係自助餐都好著重擺碟，同埋會用番比較靚嘅碟裝，呢啲細微位五星級酒店都唔係間間做到

本來諗住日日up下旅館相，但松島之後全部溫泉旅館都響山上，就算用最強嘅AU蛋個信號都係唔穩定（另外隻docomo蛋直情一上山就收皮），所以都係番嚟先補番

東北and關東温泉7次體驗
其二：銀山温泉 古山閣新館『CLANUOVA』

本來想訂瀧見館但早4個月已經無房。藤屋又太貴，諗住訂能登屋時候發現呢間主打竟然係意大利菜晚餐，諗住一間夠膽以大正浪漫風為特色溫泉街煮新派料理，應該有番咁上下級數，於是果斷訂房。

呢間旅館係店主女婿去東京學師意大利菜之後番開既，旅館名「CLANUOVA」就係Classic(經典)同Nuova(新)合體字；事實上我浸溫泉同早餐就舊館，而住宿同晚餐就係新館，感覺真係好似來回緊兩個時代咁。

CLANUOVA全幢只有6間房，入住日得我一檯客，所以靜到飛起。晚餐意大利菜相當高汁，份量少但每道菜都精雕细琢，有3道菜係特別特別好食：
西班牙黑毛火腿配時令野菜（佐黑橄欖粒及芝士汁）
醬燒A5米澤牛里脊肉
蟹肉蝦子配手打意粉

房設計好靚，全部房望溫泉街，新淨(舊年先開張)，略小，但住得幾舒服。溫泉去番舊館，內湯就麻麻地，兩個貸切其中一個係露天，望住雪景浸係一流。水質唔錯，硫磺泉少少酸，3-80歲都浸。

早餐和食，個味噌湯超多料，我感覺餐飯係「好似老母煮飯」咁。話說serve我個阿嬸問我住得舒唔舒服，晚飯好唔好食，我估應該係個女個老母，好緊張女同女婿所以先係咁問。

價錢20600yen/人
一個價可以嘆晒最新同最舊，可謂超值。

有冇日光夠鬼怒川溫泉推介

正喎，bookmark下次去

去過河口湖la vista 覺得個温泉麻麻地 不過贏在有任浸既貨切風呂

界我剩係住過阿蘇，stay 兩晚我又覺得幾嘆，溫泉冇公家全部都係露天私人風呂付，係冇得特別設施但純粹閉關我覺得相當唔錯。

有冇兩萬yen或以下一泊兩食介紹？
1月出發
Post 1 d有馬溫泉都over budget
最好係真溫泉有金湯銀湯唔係熱水
房冇溫泉都得

阿蘇呢間睇落幾好
不過我去名古屋 得界加賀 同埋界alps可以揀
啲房仲要好似一般 都係算數
住返平湯溫泉本身book個間

2萬1人定2人？
1人既話好多選擇，向陽閣、月光園、有馬御苑等等都有唔駛2萬既plan
2人既話就唔洗考慮一泊兩食，因為有馬的確係貴，可以考慮平一大截既日歸plan

東北and關東温泉7次體驗
其三：蔵王温泉 松金屋別館（ホテル松金屋アネックス）

其實唔係上去滑雪真係無乜好做，早到晚都係咁落雪，我覺得自已痴咗線先揸半個鐘車上去住一晚
晚餐主打國產牛shabushabu/壽喜燒放題，其他配菜都唔錯，尤其個湯煮三元豚，豬肉味超濃。牛肉雖然唔係和牛，但級數絕對贏到香港3舊水以下既牛肉火鍋
另外每人會送一個飯糰同幾片生果做宵夜，雖然已經食唔落（結果打包做第二日路上嘅小食 ）

間房細細地又頹頹地，唔記得影相，總之麻麻

溫泉有一個露天同一個展望風呂，展望嗰個寫明100%純硫磺泉，質素幾好，酸度無草津同酸湯咁酸但都feel到夠酸，浸完係好舒服

另外旅館標榜用嘅係藏王天然山水，所以全館都無飲水/茶裝置，要飲水只要扭開水龍頭就得。
又真係幾好飲

一泊二食每人11340yen，係抵到爛

一講起界alps jalan就整個email過嚟sell再開業紀念plan

唔知點解自己覺得界alps個度鄉下味過濃

界呢條 line 多數都係收購一 d 舊旅館翻修或向一 d 經營困難既旅館提供注資同管理方案，所以有 d 旅館既格局都好似有陣舊和味。

隻腳有個幾明顯既紋身，想問仲可唔可以去浸

範圍大唔大，唔大既可以用膠布遮住，一般都俾
否則就我所知係無酒店俾紋身入公眾浴場，只能book有房內溫泉or有貸切溫泉既房

黎緊2月頭會去京都果邊玩 附近有冇咩溫泉旅館係正同景點
朋友就話想去大原山莊浸兩日溫泉(我地去六日)但係我搵資料見到好似伏伏地 個溫泉好似好細咁有冇巴打去過講下感受

想問下各位巴打邊度有可以紋身入既溫泉?
黎緊會去東京自駕
係唔係有靚景既溫泉 有紋身都入唔到?

追晒成個post 1 諗住book 箱根既蘆之湖一之湯
但我男朋友手臂有個都幾大既紋身 唔知個貸切風呂佢用唔用得 定其實唔落大眾池就唔會有人望到

有冇有馬溫泉日歸plan推介

貸切可以
我老公都係手臂大紋身
之前去過個貸切係
去到預約個時間會俾條匙你地
入到去有個房仔俾你地除衫放衫
再入去浸溫泉

定山溪除咗翠山亭，仲有冇其他好介紹？

樓主終於等到你松金屋個包膠o刺! 有冇試個露天風呂? 係咪會有雪圍住個池果d黎架?

本身諗住BK 陵楓閣
原來房入面個私人池水唔係溫泉

有雪圍既，不過佢四面牆其實無咩feel，反而個展望風呂朝早望出去係一片雪地，非常正

Po1有講過少少可以摷下，行就無乜野行，但有避世feel得黎又唔係好隔涉
1月仲係蟹季，有預算既可book個plan整番晚全蟹宴，一流

分享一下依間，長野地獄谷溫泉旅館
有得同雪猴一齊浸溫泉
主打鄉村料理，有炸蜢食

Budget兩萬yen一位 好多都full晒
月光園嘅遊月山莊同鴻朧館有咩分別？
睇圖d泉好似一樣

同雪猴... 會唔會浸浸下有浮金

鴻朧館係西式房，晚餐餐廳食
遊月山莊係和式房，晚餐房內食
除此之外其他設施都可以共用

book 緊5月頭既酒店
諗住一係河口湖一係箱根。
暫時book 左湖月 埋單88000 yen 3日2夜兩個人
唔係足浴房， 係咪偏貴呢
想問重有咩好d 既選擇啊

其三：湯野上温泉 ぬくもりのいろり宿民宿いなりや

去到本來想住比較出名嘅東山溫泉，但碌下附近發現咗間Jalan評分4.9/5 樂天評分4.8/5嘅旅館，而且仲要超平，所以即刻book咗佢個每日限定一枱嘅圍爐Plan

全幢得4間房，最細6疊最大10疊，唔算大，裝修普通，所有房不附浴室廁所

話咁快到晚餐，所以圍爐就係咁，當然個plan唔止多舊魚同埋二氧化碳放題啦，食嘅嘢都同其他人唔同

山區地方，以野菜為主，唔係講笑啲野菜真係超好食，爽脆甜香都齊，你睇條青瓜刀工就知佢哋幾咁得閒有心機整料理

當你滿足於上邊嗰堆美食，飲飽食醉時，婆婆突然擺咗啲天婦羅上嚟
本來呢個trip都未食過天婦羅都ok，但……

？？？？？？？？？
保守估計有20件唔同款嘅野菜天婦羅(每人)
面對住O晒嘴嘅我，婆婆一個冷笑親切地用東北口音講咗句
「還有呢」
然後就拎咗兩盤蕎麥麵上嚟
係去餐廳嗌特盛俾嘅份量

我→投降

人生第一次食淨咁多嘢

第二朝早餐唔條圍爐，份量終於正常番

但個味噌湯都係好鬼多菜

溫泉有2個貸切，露天展望風呂，景觀唔錯，仲可以睇到會津線列車經過

婆婆同佢一家人真係好親切，無論食飯定行過撞到都會噓寒問暖傾偈吹水，臨走仲一人送一隻供過神嘅紙鶴保一路平安，唔怪得旅館一大堆評價都係話服務超好
如果唔介意旅館係好傳統嗰隻，刷牙洗臉去廁所都要出去嘅話，呢間民宿旅館係好正
重點係
價格：8350yen/人
呢個價真係完全無得輸

秀峰閣本來就偏貴，房嘅質素比較舊，但佢個景（睇到嘅話）絕對係河口湖最完美
但其實湖山亭、吟景房都係差唔多
如果要房靚啲嘅話可以考慮Kukuna

我都有睇過kukuna, 不過真係好鬼貴， out budget

一月頭有馬間間溫泉酒店都full
好可能冇得住

我覺得幾正
有幾個外湯唔錯

白濱果間海洲如何

湖山亭同吟景D 房係咪都係舊D既呢?

睇睇下湖月好似真係有D 舊... 可以揀返雪月花
其實5月 budget 90000yen 兩個人, 三日兩夜, 一泊兩食有D咩選擇呢?
舊POST 已經追曬, 大家介紹D都睇過, 但好多都OUT BUDGET

唔知你5月幾多，GW就緊係貴+無房
否則平日既吟景，就算住睇到富士山既月/凪都應該係budget內

想問下lalan寫有貸切 但寫住男1女1混0 即係可唔可以同女朋友一齊浸

貸切你哋喺入面玩咩都無人理 不過注意音量

應該係講緊兩樣野，有貸切之餘另外一 1 男 1 女 0 混即係有男女湯各一，冇混浴。

有無巴打去過伊勢住過伊勢神泉..評價如何? book左下年4月去

嚟緊去東京會住一晚河口湖兩晚箱根
諗住三晚入面其中兩晚住溫泉旅館
箱根嗰邊已經揀咗一晚住武藏野別館
依家應該箱根住多晚溫泉旅館
定係河口湖嗰晚住溫泉旅館好

[/quote]佢四面牆其實無咩feel，反而個展望風呂朝早望出去係一片雪地，非常正[/quote]

住過暖燈館 服務態幾好
住左有私人溫泉既房一晚 好似$1500定 $1700 唔記得左hahaha
一泊二食 晚餐早餐麵係日式 個時係夏天去

晚餐係懷石料理 係房食 份量都幾多 我住之前要求唔食魚生佢就轉做熟食比我haha
有人serve 既 不過佢會好識做 上完菜就出番去 三咁上下入尼上其他 （上左5-6次） 一開頭就食shabu shabu 牛 其他既有d都幾精緻 後尾仲有個魚頭 又有甜品水果 仲有杯酒

早餐要去番佢指定既房 應該有10-15張台 都好豐富 有一路用爐暖住既麵豉湯 煎三文魚 飯 等等

私人溫泉就佢會教你點放水去水 唔知係咪個溫泉細 同埋夏天既關係 d水keep 到好耐都仲好熱 我好耐先落到水 lol

無考究係咪真溫泉 但去之前上網search 雄琴 好似話係有泉眼
同埋一開私人溫泉度門會聞到一陣味 唔知係咪就係溫泉水既味

附近真係無咩野行 但好岩去8-10日關西中間留一日去攤抖下 因為浸完隻腳真係無咁攰

有冇長野溫泉推介，唔一定間房有，可以貸切一個鐘滿足下條女就得，愈平愈好

bookmarked ,想問間野近唔近火車站?

按婆婆講行過去要15分鐘，但我揸車過去2分鐘就到

其五：那須溫泉 合歓林（ネムリン）オリエンタル

同輕井澤齊名嘅避暑聖地那須，本來諗住應該應該好似輕井澤咁旺，或者好似英梨梨間別墅咁有個Lawson喺隔離，結果天黑揸車上去，一離開縣道即刻荒涼到七彩，無路牌無街燈無反光柱，導航仲成日點我行得一條行車線嘅碎石路，真係好似去咗Silent Hill咁

間旅館仲要喺個勁舊嘅遊樂園隔離，夜晚真係幾恐怖

今次住呢間旅館Nemurin，租佢個貴少少嘅Cottage體驗下。佢一共有3幢，我哋住嘅係For2人住，但其實都幾大，而且一切設備齊全，係浸溫泉嗰下要番本館（隔住一條大馬路）比較麻煩，但真係好有避世Feel，唔係講笑，連山區網絡最好嘅AU蛋信號都係斷下斷下 。

晚餐係半放題，小菜一份，飯、沙律、湯、甜品任裝。另外加錢可以有澳洲牛扒/國產牛扒+飲料放題，基本上個個都會加，因為唔貴（最貴嘅國產牛扒放題都係加3000yen）。我哋經樂天Super Sale訂，Plan本身包國產牛扒放題，但房價好似貴1000yen，總之都係抵。牛扒甚為高質，有A2-A3和牛級數，另外飲料放題提供大量酒精俾你慢慢溝cocktail，飲飽食醉。

旅館總共有2個露天風呂+4個內湯，全部貸切制。內湯有同無其實無咩分別，因為只係一個浴缸（雖然可以玩泡泡）。
露天風呂1：兩個人浸有啲迫

露天風呂2：夠大，但啲水好熱，係咁溝凍水

非展望，四面牆，無景，但我幾欣賞個風呂設計

早餐全自助，幾頹下，同4星酒店早餐差唔多
好喇，喺荒山野嶺住度假別墅，晚餐牛扒同酒精放題，仲有溫泉浸嘅Plan，究竟要幾錢？
價格：13100yen/人
我覺得好抵玩

其六：鬼怒川温泉 あさや

鬼怒川係歷史悠久嘅溫泉度假區，所以搵番間有歷史嘅酒店住下，Asaya創業130年，而且其前身「麻屋」號稱係鬼怒川溫泉區未開發之前已經存在嘅小旅館……

……當然呢啲咁把炮嘅歷史同我選佢係一啲關係都無，單純係因為覺得佢個露天溫泉超靚。

酒店連天台地底有15層，男女各有2個大浴池，2個展望風呂同1個屋頂露天展望風呂，另有3個貸切—可租(付費)

話得大酒店，設施應有盡有，4個酒吧、K房、GamCen、乒乓球桌球，甚至有圖書館同兒童遊幾場
呢部機真係n年無見過

房就租咗間貴少少嘅，高層望鬼怒川，夠大夠舒服

晚餐同早餐都係不限時自助餐，種類超多，但多數唔算好食
推薦和牛咖喱，咖喱夠香濃，牛肉粒大粒有肉香亦唔硬，特產店有賣我都買咗幾盒番嚟食

唯一驚喜係食到日本荔枝，據講荔枝喺日本係貴價貨，係好好食

Asaya重點都係佢個露天展望風呂，溫泉影唔到相，cap幾張官網相俾大家睇，我嘅評價係，啲相真係無誇大。270度景觀，夜晚睇星睇夜景，日頭睇鬼怒川睇山，5星級景觀。

溫泉設施係有裝修過，幾新淨，門好多都換晒做自動門，嘆溫泉嚟講係一流

價格：20500yen/人
呢個價算貴。如果頹住房，萬5都得。
呢間我唔特別推薦，因為個人唔鐘意太多人嘅地方
嘢食麻麻，溫泉好正，如果對溫泉有要求嘅可以一戰

其七：犬吠埼温泉 海辺のくつろぎの宿 ぎょうけい館 4.4/4.19

Last day去到千葉最東嘅犬吠埼，見到呢間曉雞館嘅地理位置，即刻book咗房。
佢個地理位置係點？我用例子答你。

喺房望出去係咁既：

打開窗行出草地係咁既：

行落幾步就係海邊，係咁既：

旅館叫曉雞館嘅原因，係因為全部房都對住正東，朝頭早地平線太陽一起就會勁光，點懶訓都一定醒

間房勁大，22.5疊，訓6個人都得

溫泉得一個，有半露天展望，細細地，但景觀同樣一流，聽住海浪聲浸溫泉原來好有Feel

作為海邊城市嘅銚子，最出名當然係海鮮，所以晚餐少不免要食下魚蝦蟹

都係鮮啦甜啦彈牙啦咁囉

第二朝拎尋晚隻伊勢海老頭煲咗個味噌湯，甜到呢

價格：15120yen/人
溫泉質素麻麻，但景極靚，野食唔錯，推薦一試

以前去日本成日趕景點，而家人老咗先發現，去旅館享受下美食，浸個溫泉其實先係真正放假充電。今次去9日試足7個溫泉，浸到甩皮但真係好嘆

我係5月7到9號, 黃金週後幾日

吟景囉，住到最靚間房，sora2都係8萬4

同埋想問, 別館定本館好呢?
別館好似新D

別館係新D，但要留意低層會俾本館遮住睇唔到景，所以要book別館最好就book空2/空/山 (6樓/7樓)

thanks清 ，再問一句間旅館係味只可以講日文?

明白曬， 多謝巴打解答

成家人都唔識英文，所以最好識聽/講少少日文
否則就用Google translate啦

如果去大阪6日
用1-2日時間過去琵琶湖浸溫泉
會唔會哂時間 我講交通個啲
其實本身都預左係去浸溫泉
搵過白濱 有馬個啲
要有私人溫泉起馬20000羊UP
去遠少少 琵琶湖 你地覺得點

真定假泉？

大阪過去同落白濱差唔多，如果京都過會好D
有馬浸金湯，白濱睇海，各有各好處
不過2萬以下有私人溫泉我都想知係邊度

真啦，仲要係掛流

嘩 咁真係屈機

雪見鶴之湯

去京都如果想浸溫泉，唔去嵐山去琵琶湖都唔錯，至少個湖景贏左

黎緊一月尾第一次去東京
想試下去附近d 溫泉旅館住1-2 晚
有冇好介紹
Budget 20000-30000 yen /night

每個人

會用關東pass既可以去熱海、草津、日光、那須、銚子、鴨川
無既都可以去河口湖、箱根等等
呢個budget可以選擇既大把，睇你有咩要求

開到2...留名先

黎緊會揸車去群馬，有冇邊間介紹？普通企理就可以

巴打你幾號去？
我想住湖山亭但一個人好似唔比book
有無興趣一齊夾？

想問下有馬兆樂溫泉酒店如何架？

望雲，新裝修，勁乾淨

Book左4月湖南莊大房望山景
好期待

Thx巴打
Staff識唔識講英文？因為我同班朋友都唔識日文

女將英文ok，其他仲居就正常既日本英文水平(即係唔多得)，其實有番咁上下大既旅館通常會準備定張有中/英文介紹既紙，日本介紹聽唔明都無緊要。基本上你要做既只有check-in時(可能要)mark晚飯時間，同晚飯後同你mark聽日早餐時間。

想問下有馬溫泉除左竹取亭円山＆兵衛向陽閣
仲有無D正一泊二食温泉旅館推介？

同埋 book 依類溫泉旅館你地會唔會
經 agoda / book?
我係 agoda 睇三／四千蚊晚寫明免費早餐
但無免費晚餐，即係唔係一泊二食？

未試過 book 溫泉旅館請見諒

有馬講咗好多次了

冇晚餐就唔係一泊二食啦

唉，老婆同個女去旅行，特登加小小價卜間湖景房比佢地。點知佢地只係浸左一次溫泉，個湖景睇一眼就無再理會。
有種掉錢落咸水海的感覺

旅館咪同一般酒店一樣，有包早有包早晚亦有不含餐(素泊)
大部分都會提供晒3種plan，部分好把炮既酒店係會無免費晚餐

有冇巴打去過長崎雲仙溫泉

同埋如果7條友去，book兩間房，會唔會好奇怪

女人心

溫泉旅館計人頭的
分3間都得架

佢俾你book就得，有D房(通常10疊以下)唔可以訓超過3個人，咁你就一定要book3間房

通常佢地都會列明房既住客人數，好多都係 fix 得好死，兩人既房佢地都唔比住多位，加錢都唔得。

睇房型
洋房(Twin/Double)通常無得加
和洋房如夠大就可以擺地鋪
和式房就好彈性，10疊以上既訓3-4個人好閒

感謝各位巴打回覆
我諗就係呢個情況，佢個網俾我book兩間10疊，其中一間3人，另外一間4人

我同事試過一家三口旺季 book 溫泉旅館冇哂三人以上既房諗住book 一間 80 平方米既雙人房問可唔可以加多一位鋪 tatami 都話 no，一定要佢 book 多一間房 for 佢個女。

有無人試過用jtb個網 book? 同jalan樂天有無唔同？

你講japanican，定jtb日本個網

jtb日本個網

想去箱根住兩晚靚溫泉，但對跑CHECK POINT 睇景點無咩興趣，只想摺係溫泉，之後返東京，會唔會好頹廢？

你鍾意啦。

咁無咩唔同，只係jtb係旅行社，有實體公司俾你行上去咁解
有時日本旅館網站個booking page就會直接link過去jtb俾錢
但個人唔會上jtb，因為japanican都係jtb旗下，價錢應該一樣但有中文版

聖誕假去岩手大澤溫泉
第一次0度除衫浸，呢個溫泉有自己房，有無料貸切，有室內，露天，混浴

次次浸都係零下
頭髮結冰硬哂
個身就好熱
不過出去果下真係好大勇氣

想問下有無人知高松個邊有無好嘅温泉酒店
最好有房內風呂

混浴

真係好大勇氣，吾同其他室內除衫，先浸内湯，再去露天，呢個要直接室外除衫。

有無去過黑川?

岩岩book左其中一間
4雞去

吾你老母

輕井澤/河口湖/草津有冇日歸貸切?
google左都好似唔多選擇

有好多人去過。

唔知一月中箱根有冇機會落雪呢

黎緊3月20去大阪 第一日想去浸溫泉 應該晏就機到

無追開post 預1000-1500 一個人 唔想去到神戶浸 大阪有冇景好小小 野食無咩要求

有無巴打住過雙葉

冇追開post都夠膽講出嚟俾人知
冇呀冇介紹

又唔係無追開既 但無睇哂. 我上網拉到幾間但都見無人講. 驚中伏姐

睇左 jbt 網 想去河口湖浸浸未試過
預計3月去浸 有冇咩溫泉酒店河口湖 好介紹？

秀峰閣湖月
個景正
女將又跟得足

下星期去千一景，好期待

河口湖同箱根揀...
見到早雲閣有DISCOUNT BOOK左, 點知冇非吸煙房
又要再睇過

請問如果四月頭想去睇富士山+櫻花
溫泉酒店應該揀大涌谷，箱根 定 河口湖呢？
我只係想平平地有貸切風呂就可以

6月去東京去想附近浸一日溫泉
應該係搵叫咩地方溫泉?

關東 ? 草津?

應該諗住1泊2食

2日1夜咁

屌 我都係

你邊日

其實我發覺好多溫泉旅館都冇刻意劃分非吸煙房，book完send封email叫間旅館做好除臭我覺得都可以接受呀

吟遊個錢LIST係每人?
見到越小人越貴.

河口湖間湖南莊你地點睇，卜左3300幾hkd嗰間房，下個月去

佢肯除臭既, 但都可能有味
重睇緊, 我五月先去
揀箱根係因為早雲閣個價抵, 但其實我重HOLD住河口湖吟景新翼, 重諗緊

房租係每人計，個價有一部分係房錢，所以你多人住一間房就可以攤開個房價 (雖然唔一定間間都係咁計)

正常。

想請問 北海道 有私人溫泉 ♨️ 有邊間推介？

3000樓下 一晚 兩個人 箱根有咩推薦？

睇舊post睇到一半好多都係講緊吟遊咁

雪月花唔好？

我而家喺上山溫泉 橋本屋
真心推介 如果過開嚟山形可以考慮下
聽晚去銀山溫泉

有留意過 最後揀咗kukuna
我都係下個月去

你地千一景係邊到BOOK?
個錢點計
佢個料金一覽係咪靜係房錢未計一泊2食的錢?

住過
所有野都OK
男湯同埋更衣都勁撚大
晚餐會有間房比你食會席料理
早餐就自助餐
隔黎又有便利店
唯一一樣唔好就係望唔到逆富士

最後bk咗白濱三樂莊
希望舒服

係官網訂，佢個料金應該包哂兩餐同房錢

佢個房名隔離已經寫明有朝食夕食

唔知係咪我唔識禁
我見一泊兩食一個大人20000YEN
禁左入去之後變左一間房兩個人一晚56000YEN, 是咪差咁遠

好似有分淡旺季, 同埋唔同房唔同價錢

我book到最貴果隻都係43,000jpy, 不過係weekday

我3年同女友去過, 返唔到轉頭
成3700hkd一晚, 不過有私人溫泉同懷石晚餐同朝早西式自助餐簡直無得輸
一樓仲有得打電車go

然後隔離就係torotoro市場, 岩哂我呢d魚控

最貴有私人溫泉個隻?
43000 JPY 1泊2食 1晚?
咁都幾好

係咪最盡都只係 早3個月前BOOK 無得再早?

諗住6月去

諗緊係咪因為個期唔岩所以貴D
睇到5XXXX JPY

諗緊紫雲莊定千一館好
紫雲莊 觀月之間 70000 YEN 先兩個人.

我冇check天氣，唔該晒巴打

係呀，一泊兩食兩個人

我好似係9月定10月book，唔知開唔開早book事先平咁多

下個月第一次去溫泉旅館

京都湯元館，好似好靚景

between有冇巴絲講下住溫泉旅館有咩禮儀要留意

唔想失禮香港人

唔好前世無見過人唔著衫咁眼甘甘望住人
個場幾靚都唔好大大聲嘩～ 咁

反而夜晚食個餐懷石唔係好熟架步

你地溫泉旅館通常早幾耐BOOK
6月去諗住依家BOOK點知好多都話頂多3個月前BOOK

上網學識點著件浴衣
日本人會著住件浴衣去食飯我覺得可以學埋

Book左 3月 河口湖 秀峰閣 有冇巴打
有咩評價？

Book左2月有馬溫泉
有無野行架？

湯元館係琵琶湖, 唔算係京都

著浴衣食晚飯唔駛學啦掛。

湯元館向比叡山附近位置近京都。

禮儀姐, 都唔一定要著浴衣的

日本人都唔係個個會著, 著埋有氣氛D禁

正路佢都會有張紙有埋圖教你著, 唔好搭錯邊, 求其綁好都ok的

基本上都係土足禁止, 通常預一入去/入房就要除鞋
館內移動著佢比的拖鞋

食就無咩大學問, 佢都係一樣樣上

雄琴温泉嘛

比叡山係京都同滋賀交界

雄琴温泉係屬於琵琶湖（滋賀）

浴衣記住左撘右咪夠囉，如果到時真係唔記得，就望下其他住客啦
食飯又無話一定要著住浴衣既，你覺得舒服就得，好似我夜晚如果唔係要先浸溫泉既話，就著番便服算，朝早都係浸完溫泉先既就會換番便服先食早餐
食飯有分去餐廳食/係房食，但呢個通常按你食咩餐已經決定左，你知道就夠。當然記得準時啦

浸溫泉前先洗頭沖涼，木盆用完記得反番轉(總之你坐落去係點樣就擺番點就無死)
如果浸好酸既泉，最好沖沖身先出去(無關規矩，只係費事皮膚敏感)
毛巾唔好擺落水

如果有混浴池，就刨清楚D規矩先好落水(間間唔同)

無
寧寧橋同溫泉街一個鐘行完，有興致既可以去搵佢d泉眼
再唔係就上六甲山

順手一問
千一景個私人溫泉係真定假狗黎?

駛唔駛拎無巾去?

好多高手

上年去北海道都冇浸到溫泉

淨係住札幌dormy浸左個唔知真定假既

btw湯元館好似冇混浴池

你講到咁
我應該冇bk錯
最衰我唔係樂天bk 唔知道夜晚係食乜
最正係房入面都係真泉水

個景仲好正 對住個沙灘
兩年前住過

準備去城崎溫泉瘋狂食蟹

不過無揀到多外國人住果間花まんだら揀咗月のしずく

有無人試過呢兩間其中一間?

嗰句寫明房內風呂唔係溫泉水(即係普通熱水)

想問下銀山有冇介紹
計劃可能因某人三心兩意而改變

瀧見館啦

東京渣車去要渣6個鐘, 都係不了

新庄揸返成田
足足6個鐘

成田去就內陸機最快
東京市內就新幹線轉JR去大石田
自駕最好就plan個trip玩仙台以上或者以下，淨玩銀山來回會揸到想死

我咪會津/山形/新庄咁上
最尾一口氣衝落去

山形打爆缸油上高速
去到土浦得返一格，焗住出去入油

我去得一個禮拜, 羽田LAND
原本個PLAN係半夜機去到訓汐留一晚, 之後去輕井沢, 兩晚箱根, 之後出返東京
如果去銀山就汐留一晚, 之後就銀山兩晚, 之後出返東京

想問下各位師兄
京都/大阪有無咩温泉旅館好介紹
黎緊三月同女朋友去 唔知揀邊間好

如果兩邊都未去過就輕井澤適合過銀山，銀山玩東北trip比較便利
慳番時間同車錢upgrade間旅館仲好

請問如果以貸切風呂質素黎行先
富士山附近嘅溫泉酒店
大約三萬日元價位
最好嘅選擇係咪強羅庵？

強羅有冇好介紹 平平地 住一日就去富士山上面

富士見市同富士五湖先叫富士山附近吧
箱根最多叫做見到富士山

貸切風呂有機會要另外比錢或者你個plan包左, ゆとりろ庵呢間就要比錢book的
泉水一樣的話, 差別在個景有無野睇

当客室露天風呂は温泉ではございません
出面果個唔係溫泉黎

強羅價位偏貴，得間雪月花平D，好唔好住就睇你著重咩
如果要價錢平平地既，就搵番箱根湯本/仙石原既旅館

我當時去只係去左3日
Day 1 東京>山形>藏王樹冰
Day 2 藏王>山寺>銀山
Day 3 銀山>東京

係呀，見到富士山，影到相睇到櫻花就ok

ゆとりろ庵我見佢好似包一回無料
【特典】
①貸切露天風呂（通常1回45分 3,240円が１回無料 事前予約もOK
【貸切露天風呂ご希望時刻】をお尋ねする箇所がございますのでご希望時刻をお選びください。（通常1回45分 3，240円）
②低価格保証。ご宿泊価格を通常より500円～最大1,000円程度お安く設定！【公式限定】
③連泊割引（2泊目500円引）【公式限定】
④レイトチェクアウト無料【公式限定】※通常11時→12時
⑤ミネラルウォータープレゼント【公式限定】※お１人様１本

我其實係以個景同個池大細黎優先
之前本身見到個仲平d ，一之湯
但上官網睇相，佢個貸切風呂係完全無景

如果渣車上真係辛苦
最遠都係試過落雪由旭山動物園渣去小樽運河, 4粒鐘

有冇巴打去過別府浸
二月頭會去別府杉乃井酒店唔知有冇巴打去過？
26000yen一泊兩食自助餐
貪佢有個超大溫泉浴池可以玩
個棚湯唔知係咪真係d人講到咁正呢

有冇必要咁玩法？

去旅行, 去到盡

當年我係仙台+銀山+藏王狐狸村一齊去

又無話去到盡
我都係搭新幹線去, 本身就只係去4日, 買機票時係飛東京, 但東京無咩好做咪睇下有無其他野玩, 老老實實唔計搭新幹線既話個行程好撚HEA喎, 一日一個景點咋

唔係咁玩, 咁你點玩? 你一定要去好多日玩埋附近其他地方先得?
我自己就覺得個行程好鬆動
朝早新幹線上山形, 去埋藏王都未到12點, 之後成日就係睇藏王樹冰同鳩HEA, 夜晚住藏王又浸下溫泉

第二日返山形, 再去山寺, 兩到都係好近, 下午返山形再轉去銀山, 去到溫泉旅館食飯行下溫泉街, 又浸下溫泉

第三日鳩HEA埋個朝早, 又行多次溫泉街, 之後咪返東京, 根本成個行程好HEA, 有咩問題

唯一係新幹線來回山形用得耐時間, 但3, 4個鐘車程我自己覺得OK, 又唔係即日來回

請問大家
嬉野溫泉有冇好介紹?
本來睇左一間
茶心の宿 和楽園
見都有啲台灣 BLOG 介紹

但追完你地POST, 再睇返官網,見到呢段:

源泉かけ流しのお風呂
適温でのご入浴のため、加水をして頂いております。
山茶亭の客室付き露天風呂｢藤｣｢山吹｣｢楠｣｢桜｣、そして貸切風呂 和みの湯｢つゆくさ｣｢なでしこ｣は源泉かけ流しのお風呂です。
源泉名：嬉野温泉
泉質：ナトリウム炭酸水素塩塩化物泉

即係大浴場既都唔係溫泉?

本來諗住揀呢個PLAN, 每人18000YEN 都算抵,

但得佢送個 貸切風呂３０分無料 先係真溫泉, 即刻冇乜癮

各位去過嬉野 既有冇推介?

有無四國既高松/琴平溫泉可以推介？

源泉かけ流し = 無加水、無循環既溫泉
佢段文係指4個房內溫泉同1個貸切係「源泉かけ流し」其他就因為溫度要加水
所以都係真溫泉

我知呀
但住山茶亭呢幾間房, 就冇咁平了
至少要￥25,500一個人

所以呢, 都係想睇下大家嬉野溫泉有冇推介

三月去京都自駕， 會去天橋立個頭， 有冇正溫泉推？ 定都係嵐山個d?

朋友唔想訓日式房 本身想book 兵衛向陽閣 但無洋房. 京都翠泉好唔好？我見到時去到站可以有車接送 但要預先講或打電話 我到時租WiFi egg 咁提早網上email講到時到達時間叫佢地接？ 第一次去浸

去完有馬返黎
係貸切度一路睇住落雪 一路浸 好爽

翠泉比起嵐山𠴱邊絕對住得過，迎送車 book 房時可以 book 埋，車就係停向龜罔 jr 出口。

如果你 book 房冇安排到可以 send email 預約。

城崎啦，自駕去穿過丹後個陣仲可以體驗下佢條超斜坡+N連髮夾彎，正到呢

邊間咁正？
我下個月去竹取亭唔知有無雪落
超期待4個貸切湯

我fd想落機第一日去 果日2:15pm到關西機場 去京都果邊會唔會好晏

如果你住得𠴱一晚就緊係唔好啦，咁玩法去到 check in 都黃昏，第二日早上又 check out ，都唔知 stay 左 d 乜。

我都好頭痛 未去過浸溫泉 又要plan埋 本身我話尾2果日去 但朋友又話要血拼

溫泉旅館個會席料理真心覺得頂唔順，根本就太多嘢食，又唔係樣樣啱口味，食到驚，所以而家有得揀嘅我一定揀淨早餐plan。其實日歸溫泉都好爽，一邊自駕一邊去唔同溫泉旅館浸下，另有一番風味。

竹取亭
兜口兜面都係香港 泡菜同台灣人

諗諗下
都係放棄私人溫泉
紫雲莊普通房貸切算

試左宏樂園早幾日,返黎俾報告大家

入門級呢間冇得輸。

住過幾次，樓中樓既房唔太好，長方形最盡頭有風呂既房比較好

有無人住過湖山亭？

有冇人係別府住過這間？

銀山溫泉真係被吹捧得太緊要
係就係靚同有特色
不過溫泉街去埋瀑布廿分鐘行完..

其實有好多溫泉區都係一樣，去得溫泉旅館千祈唔好諗住附近會好多野你逛。

靚同有特色都唔夠
銀山定位就係純溫泉區，同特登打造既旅遊溫泉區然唔同
同埋個度幾間出名旅館都係過百年歷史，入面好似歷史博物館咁真係好正

入得溫泉旅館通常都有乜野要行都會向 check in 前走一轉，check in 後就好少會再出去，經常有人問夜晚有冇節目我諗佢可以去照下田雞。

咁樣好咩

我冇話唔夠
只係太誇張
有人叫我住2晚
不過因為可能我揀咗藤屋
所以失望咗

可能我講到1999
應該係旅館嘅問題
我尋晚住完湯川溫泉山人
嗰邊更加冇嘢行
但比起藤屋真係好一大截

Well, 藤屋真係名過其實

真係
佢裝修係靚
但裡面真係太格格不入

e 樣真
所以登別, 箱根算係咁, 附近都叫做有D野睇有D野行

可能轉手之後差左?

無左温泉旅館應有(好似都無女將)嗰種味, 變左酒店禁

ps. 藤屋以前以有鬼婆女將出名

由布院間無盡藏點睇
遲啲去旅行打算住呢間

啱啱去完城崎,啲蟹正到

東北啲男女仔都好靚
又白 五官又靚
忍唔住瘋狂𥄫

借po一問
今年6月諗住同fd去築地同下田
暫時計劃係築地行一行朝一朝聖
之後去下田浸溫泉同去寢姿山行下
唔知果邊有冇邊間旅館推介
下田大和館好似唔錯

真係一大賣點黎..

仲有但馬牛肉包 又係超正

三月中諗住去京都順面去埋志摩賢島既汀渚 ばさら邸 stay 兩晚，房就揀左呢間。

想問下大家奧飛驒溫泉有咩推介？
爬左文一輪，暫時覺得深山櫻庵、槍見館、水明館幾好

係呢三間揀啦。

仙石高原定係仙石原

有無人住過
箱根 星のあかり

BTW, 四月頭想係東京附近浸溫泉,
大概40000-45000 YEN 兩個人
PREFER 私人風呂/ 貨切風呂
有無推介

有冇東京推介？

爬文。

有冇人去過蒲郡溫泉區
就算睇埋台灣遊記都唔係好多有人去過

仙石原掛，仙石高原應該只係巴士站名

住過橫濱萬葉俱樂部
唔係行温泉旅館路線 成棟好多層
有按摩 有夾公仔 有貸切風呂 (唔肯定有無房有私人風呂)
近近地想浸温泉嘅話都可以睇吓

Book左幾間溫泉旅館 間間都唔洗留Credit Card
想問下其實係咪已經Confirm左？
見佢又話幾多日前取消會有penalty
但係又冇問我拎信用卡 想問下咁多位巴打係咪咁？

正常，大部份係 check in 先收錢，佢地到呢一刻都仲係講個信字。

前幾日支芴湖翠明閣 好大期望但有少少失望 位置係離冰濤祭會場好近 但個戶外溫泉一啲特色都無 完全遮住晒一粒雪都睇唔倒 同埋感覺啲泉水好污糟 見到好多油浮水面同埋好多白色物體漂漂下 女友浸咗5分鐘都無就上咗水 話唔知嗰啲咩嚟 整體服務又無乜特別 個人感覺𠵱間嘢唔值𠵱個價

你唔係以為溫泉水裏面得d熱水咩都冇呀嘛， 嗰啲叫做湯之花，根據唔同種類既溫泉會有唔同嘅湯之花， 越多內容物嘅泉水先越正， 日本人山長水遠特登去浸呢啲溫泉，你就話人係污糟野

聽講有人買湯之花做手信添

有油浮水面原來係湯之花
又學到嘢

三月中九州d溫泉旅館已經full得7788
得返d好貴

櫻花期早半年book是常識吧
大把人book足一個月等花期一出就cancel唔岩既日子

唔係三月尾先櫻花期咩
黑川同阿蘇都無咩選擇

沉澱物就99%係湯之花，油脂就好難講，話唔定係上一手沖涼沖唔乾淨都唔奇

露天風呂其實真係充滿伏位，所以要有靚景既都係要搵番有「展望風呂」既旅館

試過得天窗四面牆都叫做露天風呂 所以都係睇清楚啲圖，眼見即為實

唔知個泉係咪同呢個同一種泉質 都係喺北海道，日本所有溫泉都有張溫泉分析表貼喺隔離，浸果時可以留意下

豐富溫泉含油 可治療皮膚病
民視11月28日 週一 下午7:01
許多人到北海道都為了觀光，不過有一群人卻是為了治病，原來北海道豐富町的溫泉，對於治療異位性皮膚炎非常有效，許多病患紛紛慕名而來，也讓這個原本落寞的小鎮，起死回生。

位於北海道豐富町的豐富溫泉，近年來遊客人數逐年滑落，但為了治病而來的年輕人卻明顯變多了，原來當地的溫泉，是在大正時期開鑿的，當時為了開採石油，意外的冒出溫泉，而且這裡的溫泉與其他地方不同，混在溫泉水裡的油，對於異位性皮膚病格外有效，許多患者都是聽從主治醫生的推薦，到這裡泡湯治療。

看看這間溫泉設施的預約表，雖然不是觀光旺季，卻是大爆滿，為了治病而來的皮膚病患者，意外的讓這個純樸的小鎮，充滿了活力，公營的泡湯設施還雇用了2名有泡湯治病經驗的諮商人員，為前來泡湯的遊客或病患提供需要的協助，光是2010年，到豐富溫泉泡湯治病的人就超過4000人，還有人甚至想要搬到當地來居住，但因為工作和住處遲遲沒有著落，只好打消這個念頭。

豐富溫泉的特殊療效，為當地帶來人潮，要如何善用這股人氣?讓年輕人在此生活、就業，成了豐富町下一個努力的目標。(民視新聞黃文玲綜合報導)

有冇人住過由布之彩 值唔值 求分享
睇唔明預訂果度最平果個係介紹入面邊隻房型

所以咪話好多人會一炮過book晒一個月，通常都到7-14日前先會退番出黎，你可以book定間無咁好既，再bookmark定幾間想去既旅館，得閒上去望下有無房啦

嵐山有無咩溫泉旅館介紹

都可以一試

好ok喇。我睇箱根果d要6萬羊以上

Book左一間120000円一晚及另一間96000yen 兩食

志摩

我三月都有兩晚 stay 志摩，你話十二萬円𠴱間係咪 amanemu？

花まんだら有呀。
個蟹餐無敵正,真係食唔晒,但你可以叫佢打包入房夜d做宵夜。
果次我兩大一細有得坐包箱,感覺幾好。
貸切果個幾大,不過城崎都係浸外湯啦。

志摩Suite bay

呢個價位 amanemu 冧好多喎。

啱啱去完吟遊返黎 真係無得彈
前一日落完雪 仲有雪景睇

想問下千葉個邊有無咩好溫泉推介??
想浸D特別D既天然溫泉水~~
利申︰4月頭去，前後會去成田同水戶偕樂園個D地方

養老溪谷， 順手可以睇埋櫻花， 不過千葉真係冇乜特別好嘅泉質出名

最後book咗月のしずく,好出奇地所有人英文都好差...明明收得唔平

之前去下呂浸果間小川屋英文雖然唔叫好但起碼我明佢講乜

咁附近/周邊既縣有無D正溫泉？bookmark定
btw離一離題，其實千葉係咪除左成田山，都無咩野好玩？？
有無隱世景點PM下 我睇左好耐都唔覺有D咩

呢個係貸切定係私人定係公眾?

私人
房入面有兩個 另一個係室內

鮑魚龍蝦奄列

有冇人住過祖谷間和の宿或者琴平花壇 有咩評價

啲人浸溫泉真心癲到排演唱會飛咁
話說呢個貸切風呂無得前一晚book定下一朝早
reception竟然話要朝早5點打去前台book

咁ok啦 第二朝真係準時5點起左 諗住打一打電話book 7半/8點 浸完食個靚早餐跟手check out
點知 佢竟然話7半至8半都full左 得6點半 唯有硬食
個陣其實仲係5點01分 啲位去得咁快都有

不過呢間野真係好多香港人 可能有7成

Aman 比較合秋夏去，之前好似170000 villas 兩食

日本旅館100選
【総合 トップ10】
1 位 加賀屋（石川県 和倉温泉)
2 位 八幡屋（福島県 母畑温泉）
3 位 白玉の湯泉慶・華鳳（新潟県 月岡温泉）
4 位 稲取銀水荘（静岡県 稲取温泉）
5 位 日本の宿 古窯（山形県 かみのやま温泉）
6 位 草津白根観光ホテル櫻井（群馬県 草津温泉）
7 位 水明館（岐阜県 下呂温泉）
8 位 いぶすき秀水園（鹿児島県 指宿温泉）
9 位 指宿白水館（鹿児島県 指宿温泉）
10 位 ホテル鐘山苑（山梨県 富士山温泉）

因為旅館無咁上下規模就好難打入榜，所以呢個100選參考性麻麻，最多係話你知呢堆旅館無伏，亦催生左下邊由評委直接選出既小旅館評選。

【日本の小宿】2018
ふけのゆ （秋田県 ふけの湯温泉）
山形座 瀧波 （山形県 赤湯温泉）
うのしまヴィラ （茨城県 日立市）
養生館はるのひかり （神奈川県 箱根湯本温泉）
高志の宿 高島屋 （新潟県 岩室温泉）
熱海ＴＥＮＳＵＩ （静岡県 熱海温泉）
旅館あづまや （和歌山県 湯の峰温泉）
味覚のお宿 山田屋 （鳥取県 賀露町）
寒の地獄旅館 （大分県 寒の地獄温泉）
ふもと旅館 （熊本県 黒川温泉）

lm

有冇人住過登別萬世閣？

我一條條友去，想問佢過到有冇接送 由扎幌去旅館。由旅館去函館？

旅館去函館？！你比錢 call 車應該得，下面𠴱條 link 係札幌至登別溫泉區既迎送 bus ，兩粒鐘車程 1000 円位。

想問下call車要幾錢大慨 去函館

的士一粒鐘大概萬二円，登別至函館 around 將近三粒鐘你自已計一計。

發左達先好咁做，否則都係乖乖地叫旅館車你出番登別坐JR特急啦

如果你真係咁想搵特別好嘅溫泉水浸就要去櫪木縣
千葉啲靚嘅溫泉酒店大多係海邊，不過你四月去，天氣仲係凍冇乜嘢好玩 (試過五月去都凍到hihi ) 所以先叫你去養老溪谷，有私鐵坐有櫻花瀑布睇仲有溫泉

養老溪谷介紹你住秘湯の宿滝見苑，可以望住個瀑布浸溫泉， 要附私人風呂既房嗰度都有

想問下風車陣係邊度黎？

同埋曉雞館個泉水同野食正唔正？

茨城神棲市，google searchウィンド・パワーかみす第1洋上風力発電所
曉雞館水就唔洗有期望啦，而且池亦都比較細，只能過下癮。主要都係間大到唔知想點既房，同埋打開窗就可以行出大平洋海邊既無敵靚景。
野食就主打銚子盛產既海鮮，你夠budget既話，伊勢龍蝦、鮑魚、皇帝蟹乜都有得食。

唔該哂巴打幫忙
有無試過附近D縣既溫泉？
睇親都係東北個邊既溫泉多人推介...
反而落少少既栃木縣、茨城縣、千葉縣都無咩好咁~

茨城東邊日立市附近小心地震 睇日本天文台幾乎日日都震

城崎溫泉有無巴打去過
係咪好似道後咁浸出邊個d
定係有無邊間旅館出名

上邊好多 請爬文

睇緊 THX

栃木有非常出名既鬼怒川，有特色既溫泉亦有那須/那須鹽原同湯西川，都好好浸
茨城/千葉就真係比較少，茨城可以去袋田/大子溫泉，千葉就南房總/養老溪。其實唔出名主要都係D水唔係特別好亦唔係特別多，少旅館少人去咪唔出名囉。如果唔係一定要去大大個溫泉區浸，選擇其實有好多。

我就係想去個邊，唔好嚇我呀

巴打有無去過那須？去個度方唔方便
我想去偕樂園所以未必有時間去個度

唔自駕既話位置唔多岩，你要諗辦法去宇都宮再轉鐵路上去，但我估應該得巴士，成條路點快都過4粒鐘
通常去那須都係東京坐新幹線上去個零鐘，再轉巴士半個鐘

下個月會去有馬浸,諗住BOOK游月山莊/竹取亭,大家會點揀?
唔使有私人風呂,水質同嘢食邊間好啲? 定巴打們有差唔多價位但比呢兩間好嘅推介?

利申:溫泉新手,上次係箱根浸完一試難忘

今朝先竹取亭 check out
果四個露天貸切金銀泉超級正

但晚餐懷石料理好普通得個神戶牛sabu sabu
早餐和食都係咁上下

服務我覺得一般

巴打係邊個plan? 我見jalan 好多種唔同嘅夕食

再問問各位巴打
又無人去過 靜岡個邊既寸又峡温泉
見到佢係硫黃泉，但得43度
寸又峡係好似幾靚 ，但去就真係好唔方便咁...
有無包膠睇下/推介下

有無人住過強羅雲外莊?
網上無乜人講。

日本中國地區有冇推介？

想問下湯布院 山莊同花由邊間較值得住？

箱根湯本有無邊間一泊兩食有私人風呂推介？

8月頭會去東北夏祭
想搵晚去銀山溫泉度住下
睇咗幾間啲相都唔係好吸引
有無邊間推介下

銀山溫泉唔係好多間溫泉旅館，你睇左幾間唔得你咪試下上網 search 下其餘𠴱 d 邊間啱你囉。

去完白濱三樂莊返黎
住落又唔覺網上評價咁舊
可能我住9/F 好似裝修完冇耐
係房可以望住個海浸
幾正

1月尾住咗1晚 晚餐A5 和牛涮涮鍋/壽喜燒 可以揀

佢喺全部獨立屋 我有私人室內同露天溫泉 食飯全部都喺包廂

職員勁nice 會主動幫我哋影合影 有專車jr 接送

42000yen 好正

大井川鐵路d遊記成日會有提wor
Between，我自己都係大井川鐵路一日遊
無留低浸溫泉

仲要唔招待高中以下
好寧靜

好好天 希望三月中都一樣咁好天

我上年一月頭去九州十日
得一日落雨

差兩個月可能差好遠

有無人住過層雲峽朝陽度假酒店 book咗10月尾

我試過十一月呢 d season 住過，住洋式，貪佢新裝冇耐，呢間野最多係團體團入住，勁多人，尤其是個大浴場，多人多到傻，絕對浸得唔嘆。

見到咁多房 都知個浴場應該會好full
但其他方面ok 嗎？

再一問
湖山亭うぶや同秀峰閣湖月大家會點揀

黎梗去黑川温泉同南阿蘇村
想請教下大家 果邊d洞穴温泉會唔會好陰森 我真係好驚一個人浸好黑既温泉
同我追post見到大家好似20000下就book到私人風呂既房...我book果d都26000左右一個人，係咪傻仔左

秀峰閣-景比較靚、可訂有足湯房、好撚多台灣人
湖山亭-設施新淨有格調同靚、服務好、野食好食、無咁多台灣人

一分錢一分貨啦，如果正價20000/人，可能風呂只出熱水，可能環境差，可能晚餐比較基本
但有時撞得岩時間，有D特價plan係好抵玩，下個月我book兩間有私人溫泉既旅館一間29000->20000一間30000->22500
我自己通常排淡季+禮拜日至四先住貴價既溫泉旅館，因為平日通常有折扣/特價plan，亦無必要同日本人迫埋一個池

一樣
去完黑川再去南阿蘇
巴打自駕？

唔講點樣唔吸引法，好難幫你

其實 ok 既，只係你要有個心理準備呢類較大型既溫泉酒店會係好撚多人，𠴱種多人法係無論 lobby 附近條商店街、自助晚同早餐都係人山人海，甚至乎連你入住𠴱層既走廊都會 keep 住有住客出出入入。

12 號會去三重志摩𠴱邊個賢島 stay 兩晚溫泉旅館，呢一日都等得我耐。

黑川同阿蘇都算近，上次由界阿蘇搭的士去黑川都只係三個字車程。

咁都好d, plan 咗去完大雪山想近近先book 呢間

近近哋

黑川啲泉好正

我之前都係為左搭黑岳纜車先 stay 層雲峽，美中不足就係上到五目合先知上七目合既登山吊車 close 左。

想搵個靚嘅露天溫泉， 睇啱咗銀山莊， 但已經full咗

瀧見館都ok的
至於你話要靚，溫泉街內間間旅館都百幾年歷史，d風呂就算唔殘都一定唔會新淨；換個角度睇，咁古老既風呂你去其他地方都唔係咁易搵

一模一樣 打算黑川浸完去睇火山再落南阿蘇繼續浸
當然自駕

Same
南阿蘇check out去埋高千穗先返福岡

真係好扺！
我都係private open air bath不過貴好多 不過人在江湖 身不由己只可以放兩日連住星期六日去個短trip
巴打黎梗去邊個温泉玩呀

我睇google map明明好遠

我喺熊本走所以4日3夜啱啱好搞掂
請問巴打知唔知個火山纜車開翻未呢 如果真係唔開只好撘直升機睇

纜車應該有排都唔開
但岩岩2月28開返山
纜車站有巴士上火山口
自駕俾錢直入
當然直升機又係另一角度欣賞
睇你覺得值唔值

名古屋直踩上能登，預計會住室堂既御庫裡池、和倉既加賀屋、珠洲岬既ランプの宿、新穗高既槍見館、同下呂既水明館

你咩月份去？

11 月，超級 low season，差不多全個北海道所有觀光線交通都會暫停。

我由界阿蘇去九重夢大橋大概要半粒鐘左右，去黑川溫泉就十五分鐘左右。

我10月尾 希望未停

Google map
阿蘇 > 黑川 26km
15分鐘去到 要keep住行100

你試試向 google map search 界阿蘇至黑川溫泉距離。

界阿蘇同南阿蘇都唔係同一樣野

Sorry 誤會左

搞錯左

黑川嘅大家有冇邊間推薦？

下個月去東京而家先黎睇好似太遲
箱根要4萬yen

箱根重有房喎

有係邊間好介紹 我睇Relux唔覺有咩選擇

巴打無心水既，不如試下 雪月花別邸翠雲
舊年12月先開，全室都有私人風呂+真溫泉水，就咁望下3萬yen有交易
翻黎記得俾下comment，正既話我今年都去浸下

搵唔到呢間 只見強羅雪月花

同埋點知佢係包私人風呂？

追post

>>全室檜の天然温泉露天風呂付

以我經驗有馬只能算中等，比京都好少少，勝在交通方便，同金銀泉水比較有特色。
此外，淡路既洲本、和歌山既白濱、道後既城崎同琵琶湖既雄琴都有平平地既選擇，睇你行程配唔配合到。有馬就講太多啦，自己碌下po唔明先問啦。

Thanks

有冇人有聽過黑川嘅森之湯？

一人$1500左右有單橦式+露天私人風呂

兩層 包晚&早餐 有浴室

Book左五月中去浸

有冇人浸過諏訪湖既溫泉,松本返東京經過想試下

上年9月住過rako 華乃井
覺得唔錯，不過個景觀唔算太靚

唔該巴打，咁我應該會plan 親湯試試

要6萬 over左我預算

有無人試過季之湯同 品之木？

試下 search 強羅環翠樓，呢間係我第一次浸溫泉既旅館，屬傳統和式隔局，房有個細細地既私人風呂，房外個庭園幾靚，價錢唔算貴。

我上次住華清之間，貪佢地下一開個廳門就可以出庭園，總之住地下會比較好。

住地下
一起身直去庭園行個round
行到寒寒哋就浸溫泉，爽到呢

各位巴絲，想請問 道後温泉 和 琴平 有冇好介紹，有露天風呂付客室。
暫時睇中 道後温泉 道後館 或 大和屋別荘
琴平睇中 琴平花壇 或 琴参閣

箱根湯之棲 有無人住過
50000yen個個頂級好似好正

箱根住強羅花壇同花扇真係返唔到轉頭

辛苦追晒post
黎緊7月頭一家4口加男朋友自駕遊去九州7日6晚
請問大家會推薦去黑川/由布院/阿蘇浸溫泉？
要求:要有露天靚貸切溫泉，晚餐唔要懷石料理，要A5牛
自己做research 覺得由布乃庄好似幾唔錯，有無人住過？
見好多巴打推介由布の彩，但見到佢好似只招待2人
咁我一間2人房 一間3人係咪都唔得？

另外，見大家都係用Japan/樂天/japanican訂房，係咪無人會係agoda訂

第一次住溫泉旅館，男友好高要求，多謝解答

銀包都返唔到轉頭
遺憾係未去見識過大和屋就執左

值得一去

我黎緊去由布之彩

絲打你可以send email 去問下，我淨係見唔比小朋友入住。同佢係成間屋比你既

同用relux 訂好啲，最近有5週年抽獎最高5萬yen discount 抽唔到好既最少都有5千yen

一般唔會去鬼佬網book
D 房係邊款唔清晰，包咩餐食d 乜又無得㨂

不過鬼佬網有樣好，日本大部份溫泉酒店無單人房，你揀單人佢會show 無房或者一個人俾2份錢
但有d 鬼佬網係同一間酒店可以單人住雙人房俾單人價

新潟縣有無露天風呂推薦? 最好旅館有和室房，謝謝

吟遊最頂級間房都係5萬/人，呢個價位好難唔正囉

芝峠温泉雲海，視乎天氣可能係日本最靚景既溫泉

呢間要有睇過，都想去

多謝巴打解答
巴打幾時去呀？
係咪姐係我book5個人，佢都係會比一間屋我？咁費用又點計？

啱啱去完由布乃庄返黎，高度推薦
佢成間得8間房，但有4個貸切溫泉，其中三個都有露天，可以兩個人一齊浸，一流
我用Jalan book既，一晚好似32000yen。不過揸車就方便好多，我見唔揸車嘅要約佢架shuttle接

你睇睇個網多數會寫明各類型房間定員數目，有 d 1-2 名樣有 d 2-5 名樣，2 名樣既房間通常都唔會比你住多過兩人。

各位巴絲有無
花卷/仙台/福島溫泉旅館介紹
最好間旅館外觀傳統啲
嘢食唔太差

咁我應該book呢間鳥 巴打幾多個人住？
膳食正唔正

仲要揀埋京都咁cp 值咁低既地方，2k 以下 budget 要有房內風呂付真係搵自已笨多 d。

雄琴或者琵琶湖有咩推介
我見好多間都係唔近 JR 站 好似好煩

同埋如果天橋立同琵琶湖比較 邊一個好啲 ？

花卷未去過
仙台近近地就松島既佐勘松庵
福島可以去飯坂既ほりえや

要好嘅靜嘅係要隔涉
嫌遠住dormyinn

個人覺得丹後個邊有真係好靚既旅館，個陣搵天橋立好似得間文珠莊望落ok，結果都係去番遠D既城崎
但雄琴本身地理位置就唔近JR，呢個無得救。溫泉區個景ok，係D旅館呷D，靚靚仔仔既我就咁睇係得間湯元館

請問下京都同大阪有冇溫泉可以推介下，唔係想過夜，係想搵hea浸幾個鐘個種
上網一search 全部都係溫泉旅館

月尾 我諗真係限2人入住

2個人住，膳食唔錯，你試吓上網搵吓我記得有人出過遊記，佢menu冇變過

你揀啱旅館嘅好多都會有日歸plan，自己上官網睇。想知邊間好就追po

有冇人去過浸箱根吟遊 係唔係傳說中咁正 食物如何 同埋箱根玩一日值唔值得買pass

黎緊6月會同呀媽去登別，上網搵黎搵去都好似無乜岩心水。想問下大家有無咩推介，最好係有私人風呂 因為母親大人話想係房浸到死為止

瀧乃家 be sure。

請問草津溫泉 望雲 、奈良屋 質素如何，2大人預算7-8萬yen

遲左覆
上年3個人去住由布乃庄,野食一流(食燒牛肉),貸切溫泉我一個霸哂來浸

啱啱一月去完
住一樓和式房 好正 嗰時外面仲落緊雪

都無伏
奈良屋主打懷舊feel，泉源都係用草津最古老既白旗
望雲就新裝修過，乾淨D，主打可以一次過浸兩種泉源

我年尾都book左一樓「月」，個日諗住乜9都唔做就浸住溫泉賞楓算
早成年book，俾左個半禮拜range，都係得一日有房

箱根新宿來回先2400yen，你撘其他野夠2700yen pass咪抵囉
eg.湯本去強羅620、強羅去早雲山420、纜車1370，船1000，咁你撘巴士=免費
如果你D景點全部可以用巴士cover既話咁就好難過2700

咁原來我幾好彩
我早2個月問 仲要俾一日問佢 咁啱有房

大家點睇河口湖富士吟景同湖之酒店（mizno）
富士吟景我見d cm話佢有d舊 除非住新起果棟 但果棟會貴d outbudget
湖之酒店就啱啱上年裝修完

兩間價錢都差唔多
諗唔到揀邊間好

八月去登別諗住瀧乃家同望樓二揀一
瀧乃家之前追post見咁多位巴絲都推介 但係得返CW嗰隻type 房入面冇天然溫泉
望樓就有 同埋見都唔差
所以掙扎緊住邊間 想問下咁多位意見

有無人有住過古泉閣既木屋？覺得如何

都係瀧乃家首選，瀧乃家 full 左先好諗望樓，記著溫泉旅館既靈魂正正就係佢既大風呂同佢既一泊二食質素，房入面個所謂私人風呂有冇都冇所謂。

巴絲有無由布院溫泉旅館推介？
最好想有露天風呂浸住溫泉望下出面啲景
上網睇間間都唔錯咁
唔知實際情況係點
最穩陣係咪都係由布之彩？

利伸 少浸溫泉 五月去

追 post 啦，由布院之前都講到爛啦。

追左呢個post見得幾個回覆有提到所以先問
Thanks

淨係咁樣都好多post追啦 揀好幾間心水再問

最後book左瀧乃家 唔該曬巴打
到時去完返黎再包膠

Good choice
上次冬天去住瀧乃家
浸完, 去個lounge hea吓, 有個靚火爐, 聽住部麥景圖, 飲杯咖啡, 爽到

瀧乃家覆左我7月book唔到dw 之前住過無得頂
佢得返cw同aw房
我如果想住和式咁應該得返aw可以簡
想問下aw有冇人住過？同cw比差d咩

我之前住過 cw，貪佢洋式訓床有梳化 hea，秋天去打開露台窗舒服到爆。

我仲1516近諗住試唔試cw，但又冇和式
如果冇就打算隔離旅亭花算

想問下巴打CW四個人一間房會唔會迫？
定係分開做兩間AY會好啲？
唔該曬

呢間有個和式偏廳應該可以放到兩張 tatami。

你8月初去？
見好full下，退落7月都book唔到想住果d

和洋室舒服d

係呀我八月頭去
真係好鬼full
本身想book type d/ dw，點知成個八月差唔多日日都full 曬 所以就book咗cw先
而家唯有望實睇下會唔會有人cancel放返啲房出黎

唔該曬巴打
最後都係決定一間cw

想問下有冇人去過石和？有冇推介 ？
睇到一間叫甲子園好抵，唔知有冇伏。

Thanks巴打
人數有限好少選擇
暫時心水有柚富之鄉彩岳館
同里山茶風旅館
仲有睇中旅庵和山豐
但同行友人未必afford到所以未必揀
巴打們點睇呢幾間

係熱海訓住温泉旅館見到個post
住緊e間都唔錯 水葉亭
萬2yen到
露天風呂對正個海
夜晚自助餐d野又高質

真心鐘意熱海
静中帶旺
交通方便景又靚

2月已bk定7月type d
超期待

我都係鍾意秋冬天入住，因為入到去玄關除鞋後全館除左出庭園外係冇鞋你著，但全館地板都鋪哂暖芯，凍冰冰入到去除鞋行入去既第一個感覺已經舒服。

真係要4季景都去一次

想問下東京酒店有冇推介
有冇D好似哥斯拉咁上下價錢的酒店推介

日本各地溫泉旅館 (2)

係咪想我地幫你上網搵？

今個月23/24湖南莊山景房
好期待

我都等緊月頭去早雲閣

想問野 由布之彩係咪間間房都有私人溫泉??

內湯係咪=私人咁解?

有無巴打有d好古舊好細間嘅溫泉推介？

各位巴絲 箱根有邊間溫泉旅館推介
第一次去

係
有啲會叫露天風呂付客室

利申 新手 有錯細力屌

冇

內湯就 indoor ，外湯就 outdoor。

Live下先，尋晚上立山一泊兩食

想問下1500-2000蚊budget係箱根會唔會有正既溫泉旅館

轉左幾多程交通

自駕到立山站，轉纜車再轉巴士到室堂，再行20分鐘雪地

尋晚去咗加賀屋，啲嘢好食到唔捨得走

上年9月去過，入面無便利店
所以要入好貨

入面裝修真係好靚
今次食左咩

而家揸近車入湯布院
聽日up相分享下

計特色就唔算好新奇，但去過咁多間平貴旅館，加賀屋嘢食絕對係最top之一

尋晚住能登珠洲油燈屋，聽住海浪聲訓覺真係好治癒

6月BOOK左由布既観布亭同阿蘇既竹楽亭，好期待

佢無公用，相信全部都有私人

由步院我都會擺無量塔做首選。

11月去岡山溫泉旅館好似無咩選擇, 得美作個邊有但唔多又麻麻, 仲有冇其他地方推介?

想問下長野金具屋係咪唔可以一人住架
一個人search唔到任何房
要兩個人先search到

今晚住槍見館間別墅，秘湯協會成員，三層高附温泉每人都係萬九yen一晚

各位巴打好🙏🏻🙏🏻
預十一月尾紅葉季去伊豆大室富士山寸又峽
會去夢之吊橋住翠紅苑
但伊豆半島，富士山週邊未諗到有咩好選擇
因為自駕，所以幾偏都無所謂，不過我地比較鐘意地道d，連鎖大間就麻麻

大家會唔會有咩好推介？預30000yen兩人^_^

Share 下白濱
1月去的

睇到都醒神。

我都係經jalan book，佢做到28號就無咗，而家要經秘湯協會官網訂

都有個好處，經佢book可以儲印，去夠10間第11間免費

我今次住間大屋，個私人風呂好正，夠大，景觀亦好；另外幾個露天風呂都係正嘢，最正係有個貸切有千秋同滑梯

同埋佢啲女仲居s好靚

整體嚟講槍見館係好隱世，適合想避世度假嘅人去體驗下

Last一晚，下呂温泉水明館
住山水閣特別室，間房夠大夠靚，但其他嘢真係麻麻地，尤其同加賀屋比真係差咁皮

花卷上年年尾去過，叫大澤溫泉，我住山水閣，一間有齊貸切(免費) ，露天，混浴。
有百年木建築。可以食前澤牛，黄金豚

睇你去邊，你去高地/北方既話，其實夜晚都唔熱

去大澤溫泉當然要住菊水館
再推一間出名性價比高既
花卷台温泉中嶋旅館,百年文化財旅館+免費貸切+係自己部屋食

菊水館係木古建築好靚，但我會諗同乜人去，如果同朋友去菊水館開心d﹐如果同女朋友or太太去我選山水閣，私隱度高D

木建築唔係菊水館
菊水館係茅草屋頂果座， 山水閣係現代野水泥建築， 唔係傳統嗰隻木旅館
唔知佢同咩人去 ，如果有好多要求嘅話其實唔建議傳統旅館

房內冇廁所對港女來講係挑戰

木建築係自炊部，要自己煮食，好似渡假屋

一個星期後就響早雲閣, 期待

呢座我都住過 好唔方便
冇廁所冇隔音冇得鎖門唔係好多人頂得順
想住傳統旅館有更好嘅選擇

但見d日本人住得好開心

d日本人好似搬屋咁樣 成車廚具家具帶去

我去咗菊水館

有冇浸大澤之湯，我去果時得負3-4度，露天除衫好大挑戰

黑川溫泉有咩推介，過多2個星期想一個人去浸下

呢個 post 有講。

浸過既溫泉當中浸完個身明顯 feel 到好滑既我諗就係向龜岡既翠泉。

10 度以下浸爽 但而家開始暖了

但好多時連沖涼既地方都係 outdoor 既又時赤住身行出去𠴱下真係開行熱水沖身都覺得凍，要嗱嗱林沖完跳落個溫泉浸過膊頭先最冧。

落雪仲正

落雪露天風呂笪地冰點以下赤腳行出去諗起都扯左。

哇頂，次次0度一出去行果d石地去個泉都彈下彈下咁跳過去，d石地有時有石仔又好鬼吉，雙重享受

訂左呢間 仙石原 ススキの原 一の湯
去完寫遊記
希望唔係伏

請問有無人去過大阪間南天苑

由布院單人有冇推介？
見親都係雙人

睇落唔錯，但都唔平，期待repo

鹿兒島/霧島溫泉有冇推介

一泊兩食嗰啲

book咗11月

老野好早就食完飯標去浸溫泉然後一早訓，後生既一係房浸一係早早浸完番去扑野，會得閒夜晚晚浸水既只有遊客

好吸引好想快d去

浸到尾水有個男入左黎
到我浸完等老婆時， 佢女友出左黎
正妹黎

返到房我老婆話佢冇帶bra , 一除就除曬

最鐘意呢d鐘數去浸，全場自己浸曬

但個感覺都幾得人驚

覺得有人得人驚d 個場已經多蒸氣，有人就若隱若現咁

揸車去我真係祝你好運，真係好辛苦

我試過1點浸，又真係有啲寒

我又無喎，有次係鬼怒川浸
半夜訓唔著去浸，一個人好靜又望到少少星河
我覺得咁先正

鬼怒川我又覺得一般般

佢d 燈令人不安

三月住過指宿嘅白水館一泊兩食，環境好舒服又大，野食同溫泉都正，間房仲要面海。不過交通可能唔太方便

早雲閣有第二台香港人
我諗一家三口連個BB, 唔知你有冇睇E 度

如果你有可唔可以控制下你自己同你家人
食飯時你個B 響度喊， 你兩公婆都幾大聲響度tum 佢
其實d 房好透聲， 話你又唔係， 咪影衰香港人啦

再加霧島ホテル 兩老話幾好

道東有無推介? 去知床睇緊宇登呂果啲 睇圖覺得核核突突咁又要收二萬幾yen一晚 十勝川又未必就到行程去住

北こぶし知床ホテル＆リゾート
樣睇落唔錯，夜晚食buffet，唔選房每人萬4yen就得

夕映えの宿国民宿舎桂田

2月去果時住過
內籠唔差既
不過要share bath/toliet
¥22000/2個 包早晚
第二朝仲去左知床五湖行

利申自駕，所以無諗交通問題

望住個碼頭浸

上面果間要接近35000yen一晚 最後決定留返啲錢算 住500蚊晚 希望唔好中伏

山燈館都唔錯

金谷

去過

正嘛？

想問下東京近郊 可以望到個海浸既私人風呂 係咪得伊東果邊？

包膠過，有咩想問

[

你間酒店係咩名 因為雄山莊好似有幾間

伊豆果邊有冇好介紹？
修善寺or熱海或者附近都可以
但唔好太僻

咪雄山莊

去京都的話, 雄琴温泉唔差的

想試湯元館

如果11月下旬打算去箱根個邊住溫泉旅館，依家BOOK係咪差唔多，賞楓期，個FD又話唔洗急

下星期去四國 有冇人試過道後溫泉♨️

紅葉期而家有得 book 就緊係 book 啦。

睇漏左，月燈庵𠴱次 trip 因為屋企主子驗到有 cancer 所以 cancel 左。

有得book 緊係book 啦，一來旺季，二來可以睇下有無early bird plan 平d 嘛

齋睇plan都流曬口水

early bird plan 通常都無早過120日嘅

不過PLAN實左就BOOK左佢唔洗煩

諗住十月尾一個人去宮城縣鳴子峽，請問附近有咩推介？鳴子溫泉？定去山形？還是返仙台好？

搭車嘅話點都要經一經鳴子溫泉

咁有咩推介

唔該想問下高山飛驒 花扇係咪ok?

想問下草津啲溫泉要早幾耐book
諗住1月去浸溫泉但依家周去book果度啲溫泉旅館好似間間都full哂咁

想問有無Ching可以推薦一下北海道嘅溫泉旅館？

希望有自助晚餐同私人風呂

11月去山陰山陽 岡山附近有無咩好溫泉旅館推介

我覺得一般般，本館就係幾靚

第一淹本館雖然太熱鬧，但都唔錯，反而洞爺，摩周，阿寒我都覺得一般

會有塊野鋪係低比你擺，無問題的

七月頭住一晚伊東 溫泉 月のうさぎ，有冇爸打住過

洞爺一般agger 覺得乃之風吹大左

老實講，我覺得有唔少溫泉都係吹大左，
日本乜野都係三大泉架啦，百鳩幾個三大乜三大物
有d係幾特別但泉質一般般

有冇人去過藏王？有冇推介？
黎緊秋天同屋企人去，應該jr pass由札幌向南，經東北玩到落東京 or 掉轉
中間點樣停完全未決定
阿媽指定要露天風呂，佢外貌協會，應該靚緊要過一切
我見藏王普遍價位好似抵d咁，附近又有得行下唔會悶親佢地
定係其他地方停好d？

利申:我自己都淨係去過一次城崎咁大把，完全唔熟

洞爺名大於實......

想問有冇人住過琵琶湖綠水亭
11月去想試下

未住過，乃之風可以講多少少？
見親d blog同fb po都吹奏多

要住就最好揀乃之風俱樂部𠴱邊，d 房靚仔好多。

洞爺𠴱頭可以揀得落既溫泉旅館真係冇乜，乃之風算係叫住得下人，想住好 d 就唔好諗洞爺。

Same

洞爺D 食真係好一般

冇辦法，佢呢區就係咁麻麻，得個湖景煙花做 gimmick，其它湖例如支芴湖有鶴雅寶亭留翠明閣你慢慢揀下，阿寒湖至少有大大棟鶴雅同骨子 d 既鄙之座豐儉由人，洞爺湖唯獨得乃之風揀得落手。

住過湖畔亭
以食黎講SO FAR 係我住過既溫泉旅館之中最撚差

泉質又差

泉質我唔太識分
但食真係差到呢

得一張嘢食相喺手 早晚都係buffet 又多強國人

有冇爸打買過日本出嗰D溫泉雜誌？
驚D推介有伏

9月去白濱，有無邊間正？一泊二食就最好？

我到當地一定會搵，伏唔伏你大可以睇啱先買。

呢本好嘢嚟

唔係秘湯就呢本

如果想睇中文其實誠品都會有唔少 choice。

Thanks 兩位爸打

呢本有中文翻譯版

有無人住過風之森呢？係佐賀
見到得十幾間屋好吸引

eg.下呂
以前古人冇科技，深少少既溫泉都掘唔到,淨係得自然噴出既泉，冇乜選擇， 好多三大xx不過係約定俗成

每次去日本都花唔少時間喺書店

中文版書名?

12月過後想在旅館食到蟹, 除城崎外有無建議? 謝謝。

和倉温泉好多都有

諗住10月中去南九州
有邊間推薦？
去過霧島櫻櫻冇咩特別

藏王溫泉有唔少民宿類既住宿係真係好平
但呢d全部入面個"溫泉",
都係一個普通到唔普通既池+兩三個沖身位架咋
個溫泉都係藏王個靚泉水, 但個裝修好似普通百姓屋企咁lor
示意圖

事關我去滑雪/紅葉季行山就係住呢d平野,
萬4 yen度兩個人一泊兩食,
旺季呢個價真係仲想點
藏王秋天去搭纜車睇紅葉/搭公車去刈田山頂再行去御釜上山冇得輸

我唔知你城崎之前住係住咩質素,
如果你揀藏王住平果d但又expect係酒店質素你一定會好失望
要揀就揀番酒店/飯店級sell有埋自己溫泉果d,
例如藏王國際/高見屋/大宮旅館/四季/善七乃湯之類
我印象都呢堆酒店既二人房大概都要兩三萬yen起跳
你咁樣同level咁比較番, 其實藏王住都唔係平

咁住得平有冇得浸靚湯?
作為歷史悠久既溫泉區, 當然有其他選擇
藏王溫泉本身就有大露天風呂, 550yen到
剩係開4月至11月
景黎講好好, 源泉100%冇加水果種,
男女湯分開, 女湯係上遊d所以會有d熱
但當然服務黎講就欠奉
要自己行/自駕上去同自帶毛巾, 距離溫泉街有d遠
仲要換衫既位都幾簡陋, 又冇得沖涼吹頭果d

溫泉街都有三個共用湯, 但我冇浸過就唔多講

我另外有去過一個叫新左衛門之湯既日歸溫泉,
700yen, 剩係得日歸既姐
係正條大馬路既, 但又唔係溫泉街果邊
呢個新d, 都執得幾靚, 酒店質素,
有晒沖身,locker,風筒果d,
男女湯都各有幾個池, 源泉100%同加水都有
我滑雪book既民宿冇風筒同唔係用番藏王泉源,
我就日日去呢間沖涼同浸溫泉, 真係都幾正

如果一定要酒店你就自己睇番我上面講果幾間,
旺季去太貴我就冇住佢地了

丹後松葉蟹。

城崎我浸晒七外湯, 藏王去玩過兩次

城崎雖然d外湯基本上全部室內為主,
得一兩個叫有少少露天,
overall黎講城崎新淨企理d
溫泉街都大過藏王好多,
淨係溫泉街既裝修/景觀都係城崎靚d

源質我就prefer藏王, 我鐘意有硫黃味,
又有d飄浮物係泉水入邊, 好有溫泉feel
去得藏王就一定要上山上面先值得去,
但呢樣野又要好睇天氣, 天氣唔好上山又係食蕉

如果你只係要浸溫泉, 可以考慮秋田既乳頭溫泉,
都算幾熱門既選擇
新幹線去田澤湖轉公車上山,
東北pass都搭得秋田新幹線
呢區有7間旅館可以揀, 間間都有特色同自己既源泉
不過就完全冇溫泉區行, 佢地7間之間既距離係要搭車既

我住過妙乃湯同鶴之湯,
溫泉旅館黎講鶴之湯個溫泉真係冇得頂
佢個露天風呂黎係我去過最滿意既, 混浴同女性專用湯都好撚正
源泉又係好香硫黃味果種, 浸完滑lut lut
但食同住就都差少少, 好普通, 冇乜服務咁
我冬天去, 食係比較傳統果種, 會圍住個地爐燒魚
其他季節去唔sure會唔會開爐燒,
叫做幾有風味但d野食水準一般, 家常菜既感覺
最大問題係呢間極難book
book唔到就得番日歸呢條路可以揀

妙乃湯就服務100分, 就算住最平果種房都係
個源泉有2款, 叫金湯同銀湯, 冇乜硫黃味
有分男女湯, 會每日對調,
露天風呂係混浴同有景觀既, 對住瀑布(但可能係人工?)
但混浴湯係會有女性專用時間, 同可以包毛巾落湯
(職員入住會講解係可以, 但只限露天混浴果邊)
好賓至如歸, 應該係服務同環境我住過最滿意既一間
野食亦都幾精緻, 比較睇環境食野服務既就推介呢間
如果溫泉係大晒就一定係推介鶴之湯

十月book 左 有馬 兵衛 一泊兩食(非自助餐） 唔包切貸
埋單連稅差唔多6萬YEN
請問價錢算唔算貴

二個人合共六萬YEN

唔該你
乳頭都順路
應該都係睇邊間靚做人，阿媽腦入面係睇電視見到果d露天風呂既畫面
要打電話book呢樣我試過寫日文email去其他旅館，果次佢肯
再唔係要麻煩下住日本既朋友

3 萬円 per head 正常啦。

其實我覺得低添
果時我7萬幾

房間連晚早兩餐三萬円其實都算係咁，正路一餐晚餐同早餐都過萬円。

兩間旅館都好旺場的
建議問清楚伯母接唔接受到大浴場同其他人一齊浸先

[日本溫泉BEST 96: 平成温泉旅館番付]
我跟呢本去咗好多正溫泉

重有一本中文版[日本療癒溫泉創意導覽]，唔知有冇人睇過

上面兩本向日本蔦屋旅遊𠴱欄度都應該有唔少好野搵到，下面兩本就向香港誠品度買，呢兩本既參考價值相當唔錯。

Thanks巴打,我去實體書店揾揾
港台D網店都冇貨了

有無巴絲去過草津溫泉?
嚟緊10月諗住同FD一齊去

諗緊間人蟹

草津勁熱門, 一定有大把啦
我住過木之葉, 夜晚宵夜有free既拉麵同啤酒
溫泉同間房亦都幾靚, 房又大, 約莫3萬円一晚兩人一泊二食,
我覺得幾抵住, 佢個溫泉幾正下
夜晚同早餐都係自助式, 有時冇晒就冇再refill果一樣
如果要私人風呂同懷石料理可以揀季之庭(貴一倍左右啦),
呢兩間d大浴場溫泉係share 既
最唔好就係佢唔近湯畑, 要去草津果三個外湯就要搭酒店shuttle bus落去湯畑再行咁

如果要近湯畑可以考慮奈良屋/草菴/望雲,
頭一間歷史悠久, 後兩間就係新d旅館, 睇你想要d咩

7月一條友去箱根浸唔浸好
有無介紹

追 post。

無乜要求 幾條麻甩佬去感受下浸下溫泉咁 平平地唔太貴就得
唔該晒巴/絲先 我再RESEARCH下

廣島岡山有冇推介？

啱啱book咗11月皆生溫泉湯喜望白扇，有冇人住過

有冇人知道12月河口湖 秀峰閣／千一景
佢係未開俾人book定係full左？

除非係好有性格既旅館，否則一般都係120-60日前先會出plan，12月既話等8月先望下啦

由布有冇邊間有私人風侶 推介 御宿 開花亭點睇

有冇人去過京都嵐山 高雄山莊 ？

想問下石和有無溫泉旅館推介呢？
唯一要求係房內有私人風呂。

謝謝巴打們。

睇左兩日post 好多資訊

遲下會去京阪神，想搵一晚浸下溫泉
暫時睇最近就應該去有馬，見巴打介紹 竹取亭円山 or 兵衛向陽閣
但我search過呢兩間都好大間，我覺得呢d 麻麻地， 感覺好似好多人一齊沖涼咁
搵左一間細細地好似唔錯叫 ホテル花小宿, 想問有無巴打住過
硬係覺得要住呢d 先似溫泉旅館

另外就諗緊好唔好去城崎溫泉，遠就遠少少，但見食蟹大餐超正
但其實我係5月先去，過左蟹季，我見d plan好似而家仲有蟹食，但係咪無咁好？
同埋溫泉係咪都係有馬水質好d??

push

ホテル花小宿得洋室，同埋睇相佢得兩個幾迷你下既貸切，大浴池要行3分鐘去陶泉御所坊先有得浸，我自己就覺得呢間麻麻啦，主要係兩食plan都唔算平，都俾得咁多錢就不如搵間真係可以爽下既~

記得最初我都係鍾意搵少房既旅館，貪少人可以包場。但浸左幾年經驗，大細都各有好處，大既旅館人多，但設施亦都相對較完善；人少就夠靜，同埋服務會比較貼身。不過呢D都係一般論，所以我而家搵旅館首要溫泉靚，其次野食正，大小反而係次要

松葉蟹季11月-3月，你7月去城崎溫泉就算有蟹食都唔可能係當地既松葉蟹，應該係北方運過黎既紅蟹之類

水質就好難講，城崎同有馬金泉都係鹽泉，有馬鹽含量應該係全國最多，但浸落去舒服度就應該係銀泉>城崎>金泉，當然有馬係十分有特色，如第一次去我會推薦有馬先

ホテル花小宿得9間房，所以兩個貸切我估都夠浸掛
我見其他有馬溫泉都唔平，竹取亭円山差不多3萬yen一個人
所以仲望緊

其實我對食比較最重視，溫泉水反而未必識分
所以先想諗下城崎溫泉, 唔知食紅蟹係咪都正呢
不過我見就唔會好似11－3月咁成餐都蟹 有d 後悔揀錯5月

尾道有冇推介？

6月去過城崎+食過蟹

基本上我以外全部都係日本人
係好食, 但感覺咪都係有一隻蟹食咁lor
可能係我唔係揀全蟹會席course(印象中冇得揀),
就咁揀普通既dinner掛
反而但馬牛有驚喜

重點係城崎有d旅館個溫泉未必係溫泉水
好似話係話為左keep外湯夠泉水用既關係
我日文唔太好, 原文如下

城崎温泉では客室に温泉をひくことが条例で禁止されております。
当館のお部屋のお風呂は沸かし湯になります事をご了承ください

不過好似唔係間間係咁, 所以要自己睇清楚

去城崎要浸既一定係佢果7個外湯

仲諗緊去邊間好
全蟹會席course應該係11－3月限定啦

如果係我會揀去有馬, 下次有蟹食至去城崎
上次去城崎純粹係去天橋立同鳥取順路

其實有冇人試過兩個男仔去住溫泉旅館
黎緊諗住同仔仔去

三人行

咁開心

12月想去日本，想問下邊度係有雪同浸溫泉既最好選擇

尋日睇 風之露台KUKUNA 12月同1月 好多日子都冇得BOOK

要上北海道青森
12月本州唔保證有雪

有冇人知由布之彩個私人風呂係真泉水定熱水嚟？

好睇運，我上年12月去雄琴有輕輕雪花

屌，我試過四條友一齊浸，仲要私人風呂

利︰非GAY

係日本 有冇食朱古力

有冇玉帛相見

點會冇

哇 好想Join

一勁
Kukuna 對住富士山浸

試過一路浸 一路對住樓下7仔門口條友打招呼

試過聖誕節去藏王落雨

有冇比較吓邊個碌鳩最長

有冇雲仙溫泉推介

私人風呂咁迫會唔會好易格劍

請問八月中會去大阪個面
想問京都、有馬個啲有邊間好推介？

個景好似好正

KUKUNA同秀峰閣都係勁快爆既旅館，除非你早成年plan，否則都係撞手神等人早一個禮拜退房好過

11月我walkin河口湖
最後得湖山亭有房 1晚11萬2個人

我係japanican到訂
其他網Agoda booking反而full晒

想問多次有無人去過石和溫泉呢？謝謝！

有沒巴打住過黑川的こうの湯同由布院的はなの舞
昨天訂了房, 主重send了email double confirm, 等緊覆

想請教各達人 10月下旬 6個人 平日
休暇村 日光湯元 18000左右 食和牛
草津温泉 湯の宿 みさご 11000左右

抵唔抵玩?

大阪有冇私人

幾多個人一間房 ?
anyway10月紅葉季,算唔錯

月尾book左去穗高莊山月一泊二食。book完先知 有混浴 希望有驚喜

google 你應該夠手長伸。

有冇巴打住過鄙之座？
價位好高但係上網睇comment話料理一般

遲下同屋企人去中部睇中左三間下呂既溫泉旅館,想巴打們俾下意見

小川屋
睇中左間歐式房,房入面有半露天源泉掛けし風呂有景睇下咁但jalan平均分得4,特別係料理個part比較普通

水明館
普通和式房,房入面有室内温泉,冇景既而且溫泉係加水・循環ろ過
料理個分好過小川屋少少

水鳳園
用上面既價位只可以book到最普通既十疊和式房,但有個可以唔洗預約無限浸既貸切風呂
jalan個分去到4.7,質素應該會明顯好過上面兩間

三者各有優劣,想大家俾下意見會揀邊間

上次住水明館，係5星酒店嘅格局，勝在設施齊，溫泉超巨型。我略嫌佢舊咗少少，太多人（雖然預咗），同埋個無露天展望風呂(只有露天or展望)，但佢個自家製和菓子「臨川閣」真係好撚好食，唔去住都應該入去買番幾盒做手信

水鳳園除咗房嘅格局之外好似都贏水明館

想問下有無人住過箱根 早雲閣，評價係點？

Thx bro,睇完巴打咁講我應該會揀水鳳園，單係人少d個環境都差好遠，溫泉都係水鳳園好d雖然冇左個室內風呂

自家制和菓子咁有驚喜
我至今食過既和菓子都係甜到仆街，唔知呢隻會唔會岩唔岩口味
其實手信我通常都係中部機場買蝦片，唔洗煩

下呂溫泉街聽講好頹，冇咩野行

下呂溫泉街係完全無嘢好行，唔好話景，連手信鋪都少，所以唔去合掌村嘅話，預住一晚就走得

我鍾意個和菓子就係唔會死甜，佢外邊係一層薄嘅冰糖包住再一層啫喱，入面係原粒紅豆蓉，所以口感係外脆內軟，而又唔會好甜，全屋人都話好食

完全冇野行咁大穫 其實我預左3點零到下呂，4點check in,7點dinner
睇黎都差唔多

之後都會去白川鄉，下呂合掌村就唔考慮了
再一次唔該巴打先

9月去bk 左富士吟景唔知好唔好

銀山溫泉唔接受毒撚單人住宿 改去藏王/肘折定鳴子溫泉好？

單人plan其實你可以send email去問，如果係淡季多空房嘅通常都俾，或者你講明可以俾2人房錢嘅就更大機會有房
另外三個，肘折應該係最隔涉亦最隱世
藏王有東北最強嘅硫酸泉水，但唔係滑雪/睇樹冰嘅話無乜好行
鳴子交通最方便，近鳴子峽，泉水多款式，但靚旅館選擇唔多

book 左9月尾別府D溫泉旅館，希望唔會熱死

聖誕本來諗住由宮崎入 一路玩上由布院黎個雪景溫泉之旅
聖誕節想要靚酒店 我就七月已經book晒

點鳩知廚叉成條宮崎線唔撚做，而家決定改去東京，諗住去河口湖同埋箱根

首先，吟遊已經無晒房
啱啱拿拿林Book左湖南莊，最起碼平安夜唔洗訓街
而家追緊Post，搵緊箱根四千蚊晚左右有D咩選擇

阿蘇火山附近 有冇溫泉推介 筆直~ 每人1K

就咁碌下jalan平安夜河口湖都仲有唔少選擇，係無晒最貴堆房姐
吟遊聖誕假而家有房機會應該係負數，最多係send個email叫佢擺你落候補

我都睇緊，我應該會渣車所以遠少少係無所謂，感謝你的建議

我點解咁苦惱係因為我同另一半都鐘意住D新D既酒店 所以就麻煩少少 要平衡返傳統vs自己鐘意既野

多謝你既建議 我book左呢間啦

有冇人一月北海道浸過住過 有冇推介 謝巴打們

小樽 藏群

有冇人試過三朝溫泉嘅依山楼岩崎?
評價如何?

順便問埋
有冇人住過由布院呢間小鳥のたより?
睇官網d相好正,不過離由布院站有少少距離,有送迎
價錢唔貴

d 房好一般般。

睇相都算乾淨嘅，係無乜溫泉旅館feel，連稅唔過1萬都可以考慮

我朋友託我搵人頭唔過千二嘅一泊兩食，要有私人風呂，要唔似浴缸
我搵到呢間就介紹左比佢，希望唔會送左佢去中伏

住過

ok?

係唔錯 但係佢個露天風呂要行上山

睇落唔錯,咁我朋友應該唔會中伏了
thanks~

想問下咁多位ching

大板有咩溫泉旅館岩一家三口(我 老豆 老母) 去住?

我想要私人風呂

最好有埋自助餐

錢不是問題的

唔該哂咁多位大大

我上次去鴻瓏館，都幾好

岩岩check完

我見佢既package有包早晚餐

但好似唔係自助餐

想問下係咪有得轉??

晚餐係懷石
通常溫泉酒店一泊二食都係食懷石
好少酒店會食自助餐

你上Jalan/樂天就會睇到食d咩

原來係咁 唔該哂

唔記得講
鴻瓏館係响有馬
梅田有巴士直達

鴻朧館好似係得會席料理，隔離游月山莊就有自助餐，但日式建築所以房係望園景

唔該哂ching

有冇巴打住過箱根箱根小涌園天悠

同埋強羅花扇早雲閣邊間比較推介？ 我見天悠個景好似靚d 但早雲閣評價又好似比較好 麻煩各位巴打

住完四万溫泉先見到呢個post

有冇巴打試過係Jalan訂房?想問下日本地址果到點搞

黎緊十一月去四國 諗左好耐住道後夢藏定大和屋別莊好

填上一間旅館嘅地址

see p.1 #28
去銀山我諗住大石田轉巴士/旅館送迎bus

請問河口湖有無浸溫泉嘅地方係即使唔係住客都可以浸？
我行完富士山想去浸下，但唔想住喺河口湖
睇過好似好多都係要住客先浸得

google search 河口湖 日歸風呂

Thanks 巴打

我個客同我講上六月訂下年初一至初四湖口湖既湖之亭風之亭同別墅然然三間都 full 哂，但我 check 過似乎係應該未出到二月打後既 booking，同佢講叫佢九月頭再睇睇，希望我估既係真啦。

係咪俱樂部𠴱邊？

巴打好有心

巴打可唔可以提吓我我有冇包膠過平古屋嗰兩間溫泉旅館，我忘記了

叫咩名

浸過洞爺 箱根 下呂
來緊去由布院 有無推介

去城崎溫泉住大江戶溫泉物語係咪太無大志
因為諗住反正都係浸七外湯

中部

加賀 山中温泉 吉祥やまなか(PO1 #1,#3,#5,#364)
加賀 山代温泉 べにや無何有(PO1 #26)
加賀 山代温泉 みどりの宿 萬松閣(PO1 #31)
能登 九十九灣 百樂莊(PO1 #39)
能登 珠洲岬 葭ヶ浦温泉 ランプの宿(PO2 #566,#614)
奧飛驒 槍見の湯 槍見館(PO1 #113/PO2 #579,#584,#614)
奥飛驒 平湯溫泉 深山櫻庵(PO2 #872)
奥飛驒 平湯溫泉 もずもMozumo(PO2 #873)
湯田中温泉 よろづやアネックス湯楽庵(PO1 #503)
長野 地獄谷温泉旅館(PO2 #108)
長野 諏訪湖 RAKO華乃井ホテル(PO2 #456)
新潟 芝峠温泉 雲海(PO2 #495)
和倉溫泉 加賀屋(PO2 #565,#614,#624)
下呂温泉 水明館(PO2 #585,#614)
立山室堂 みくりが池温泉(PO2 #614)

關西

和歌山 湯の峯荘 Yunominesou(PO1 #15)
和歌山 ホテル中の島(PO1 #625)
和歌山 ホテル浦島Hotel Urashima(PO1 #625)
有馬温泉 竹取亭円山(PO1 #46,#443,#805/PO2 #378)
有馬温泉 有馬グランドホテルArima Grand(PO1 #805)
有馬温泉 有馬山叢 御所別墅(PO1 #819)
有馬温泉 中之坊瑞苑(PO1 #820)
有馬温泉 御幸荘花結び(PO1 #862)
有馬温泉 兵衛向陽閣(PO1 #955,#956,#969)
有馬温泉 有馬皇家飯店(PO2 #21)
有馬温泉 月光園 鴻朧館(PO2 #842)
龜岡 湯の花温泉 翠泉(PO1 #61,#66)
琵琶湖 雄琴温泉 綠水亭(PO1 #170/PO2#62)
琵琶湖 雄琴温泉 暖灯館きくのや(PO2 #131)
琵琶湖 雄琴温泉 雄山荘(PO2 #151,#671)
木津温泉 夕日ヶ浦温泉 雨情草庵(PO1 #190)
白浜 浜千鳥の湯 海舟(PO1 #202,#258,#263,#729,#733,#999)
白浜 ホテル三楽荘(PO2 #224,#247,#391)
城崎温泉 花まんだら別館～湯亭花のれん～(PO1 #214/PO2 #340)
城崎温泉 喧噪の隠れ家 月のしずく(PO1 #436/PO2 #346,#768)
城崎温泉 円山川温泉 銀花(PO1 #909)
天橋立温泉 天橋立ホテル(PO1 #369/PO2 #69)
京都 嵐山温泉 花伝抄(PO1 #430)

我睇返你淨係包膠過雄山莊

溫泉旅館Q&A
By Iroha巴打

Q:其實點樣知佢個溫泉係堅唔堅？特別係房入面個d

理論上會有講，但係邊講/幾多隻字講就睇旅館好唔好心了
打個比喻岩岩講起既雪月花，佢官網要禁到入去詳細情報先有寫：
「客室の露天風呂は温泉ではございません。」(房內露天風呂唔係溫泉)

另一間，深山櫻庵，佢有D房有寫
※お部屋のお風呂は『沸かし湯』となっております。 (即係熱水啦)
但有D房(就算同名)就寫
≪源泉かけ流し≫
佢FAQ就咁解釋：

總之佢有隻房型，大部分既房都係熱水，
但有少部分係溫泉，book個陣可以指定要溫泉，但會貴D

簡單黎講，除非你好有心機去研究佢個官網，否則好難知係溫泉定假狗
PO2#16

其實好多時大家選擇溫泉旅館都忽略左間旅館有無幫溫泉水「加工」。
拎俾人講到口臭既箱根台灣三寶為例，
最平既芦ノ湖一の湯既水係「加水+加温+循環使用」，
雪月花係「加温+沒有人工溫泉」，
強羅花扇係「加水+沒有人工溫泉」。
加溫，好多時同傳送距離，或者泉水本身溫度不足有關，呢個對泉水影響最細
加水，溝淡，well……
循環，等於泳池水
沒有人工溫泉，掉轉講無呢個屬性既水，有機會係被加入礦物質
如果睇Jalan，溫泉介紹寫住「温泉掛け流し」，
即係天然泉水「無加溫、無加水、無循環使用、無人工溫泉」，
日本網站會特登整呢個tag，亦有溫泉協會專門評定旅館既水質，
證明佢地評價溫泉時都幾重視呢幾點
當然就算係循環，都係溫泉水，絕唔會話又差又唔衛生之類。
不過個人經驗，循環/加水對泉水影響係feel到既。

而一間旅館有無幫溫泉水加工，呢度有好多考量，包括泉眼出水量、多唔多旅館分餅，
從而影響泉水成本等(即係Demand&Supply)，所以一般傾向貴價旅館會有掛け流し，
而平旅館就會循環泉水。
當然亦有例外，
例如噴水量第一既草津，間間旅館無論平貴都係掛け流し(佢地亦以呢樣作賣點)。
另外留意番應該所有日歸既浴場都係用循環泉水。

如果預算許可，不妨選擇好少少既溫泉水，浸落會有驚喜。

between如果用開Jalan搵溫泉，除左温泉掛け流し，有D旅館仲會有「にごり湯」呢個tag，
即係濁湯。一般而言濁湯含有較多礦物/硫磺等，療效會較顯著。當然呢個係泉眼決定
PO1#656

Q:邊度會有男女混浴?

Jalan、yukoyuko有寫旅館有無混浴浴池(個人偏好Jalan個種表列式)
eg.
樂天、一休就無
不過好似無一間係可以用混浴指定既方法查旅館，
所以Google應該係最快(無特別研究，歡迎補充)

至於話邊度有
最傳統既混浴 (可以唔著衫得條毛巾個種) 就得偏遠地方有，
多數東北(eg酸ケ湯)同九洲(eg黑川、別府)
比較多係折衷版，即係要男女著浴衣/紙泳裝落水既，好多地方都有。
至於邊間係邊隻，就要去番旅館官網睇或google其他人評價了

當然以上係以你想體驗日本混浴文化為前提
如果只係想有個地方同「朋友」浸，有貸切風呂既旅館就得
PO1#668

Q:有加溫過既泉水係咪冇咁好?

完全唔關質素事，加溫同降溫理由一樣，
只係因為泉源本身水溫唔適合浸，先需要調較溫度
PO2#39

Q:有加水既溫泉水會唔會影響質素?

旅館會因為太熱/礦物、硫磺太濃要加水，呢個都算合理解釋既
不過如果係前者，證明係店家懶，要扣少少分。
我去過有個掛け流し既溫泉，佢個泉眼七十幾度，
降溫方法係將D泉水抽高幾米，再係出水口沖落黎降溫。
如果係後者，咁理論上同一泉眼既旅館全部都要加水，呢個就好易查證啦。

事實上按溫泉協會既認證制度，因為太濃而要加水，
並唔會影響旅館能否獲得「掛け流し」呢個屬性。
而因為過熱而加水，就要求不能超過20%。

個人認為加水呢個屬性真係好麻煩，因為佢乜野比例都一樣叫「加水」，
而唔親自浸過真係唔知好唔好，所以要避免中伏最好就係直接搵唔加水既溫泉。
如果肯做多D功課，旅館官網/觀光協會網頁可能會有列出泉水既屬性。
另外有經日本溫泉協會 認證既旅館泉水質素都會列出黎，
亦可以用黎直接搵掛け流し既旅館。
不過要留意唔係間間旅館都有做認證，用佢黎搵會少好多選擇。
PO1#675

Q:可唔可以一個人住溫泉旅館?

一個人浸既話，首先上Jalan/樂天搵下有無一人plan先，
其實都唔少，當然旺季好多酒店旅館都唔收單人，非旺季會容易D
另一個麻煩少少既方法就係target幾間至十幾間旅館，發散email問佢地收唔收一個人。
當然有米既可以講明可俾double，又係個句，非旺季成功率會高D，一成左右，
同埋可以用日文溝通會容易D成功
最後，就係搵附溫泉既民宿，每個區都總有幾間，個別小型溫泉區反而民宿多過旅館。
但好多民宿都無擺自己上酒店網，
一般只能搞搵網頁search佢地然後網上book/email book/電話book。
咁辛苦搞完，好處就係……平
PO1#818

Q:俾貴D浸房入面既私人風呂,值唔值呢?

私人風呂其實只岩呢兩個case：
-鴛鴦戲水 (或者鴛鴛/鴦鴦啦)
-對公眾場合裸體恐懼症患者
其他人唔係話唔浸得，但俾貴一截又無乜著數又何苦呢
一般旅館對自己公眾湯都好俾心機去整得靚靚仔仔，可以既話去體驗一下係最好
私人風呂大部分相比就無乜特別。有特色既，有，但一定更貴
要私穩度既大部分旅館都提供貸切溫泉，好多仲係免費，個人覺得實在無乜必要屈係間房度
PO1#968

Q:溫泉旅館有咩禮儀要留意?

浴衣記住左撘右咪夠囉，如果到時真係唔記得，就望下其他住客啦
食飯又無話一定要著住浴衣既，你覺得舒服就得，
好似我夜晚如果唔係要先浸溫泉既話，就著番便服算，
朝早都係浸完溫泉先既就會換番便服先食早餐
食飯有分去餐廳食/係房食，但呢個通常按你食咩餐已經決定左，你知道就夠。
當然記得準時啦

浸溫泉前先洗頭沖涼，木盆用完記得反番轉(總之你坐落去係點樣就擺番點就無死)
如果浸好酸既泉，最好沖沖身先出去(無關規矩，只係費事皮膚敏感)
毛巾唔好擺落水

如果有混浴池，就刨清楚D規矩先好落水(間間唔同)
PO2#240

銀山溫泉有冇話邊個CP值比較高？
一月中帶住兩老去，
預算每人每晚港紙千五(加減二百)，
對食同景比較有要求，
能登屋就應該唔會諗，難book
睇左銀山莊同瀧見館
睇返先前嘅post ，
好似提過銀山莊景好，
有兩個展望溫泉？唔肯定
又好似提過瀧見館野食得D
但展望溫泉就得一個
兩間啲溫泉水都係循環用
有冇巴打兩間都去過可以比下意見？
定係有其他更好嘅選擇？

同埋如果比你地選擇，一樣預算嘅話
去藏王溫泉會唔會好啲？
因為個行程都有諗住上去睇樹冰
係果邊方便睇天氣，天氣好就狗衝上山

咁就不如住民宿算啦，大江戶真係好難唔中伏

因為會去埋有馬 唔想兩邊都住咁貴
當叫去下算 有機會再住靚D

我會比較推薦藏王溫泉

不過睇樹冰
你要有心理準備

我地嗰日一見天氣咁好
就狗衝上山啦

點知上到山 天氣又變差
講緊只係半個鐘左右

同埋一定要兩老包到成隻糭咁先上去
由其係下身
山上面個溫度同山下係差好遠
體感溫度係負廿幾度

題外話
有冇巴絲知係咩動物腳印

其實壘埋心水要追樹冰嘅話，反而唔太建議住藏王，如果真係封足兩日山就真係晒心機捱眼訓
我個人覺得玩法應該係住山形/仙台，望實zao官網同天氣預報，一見好天就訂巴士飛9衝，唔好天就遊下市內/近郊，咁你留個3-4日就總有一日上到去(唔得唔好打我 )，到時你覺得玩耐咗唔方便落山就搵間民宿，最多都係蝕一晚酒店錢
至於銀山雪景同藏王樹冰，都係靚，都係期間限定，但稀有度嚟講應該係樹冰SSR，銀山SR咁樣

請問琵琶湖附近有無溫泉旅館推介?

之前係鹿兒島霧島住櫻櫻溫泉會館嘅獨立木屋⋯好正，每人$1100/晚，晚餐都好高質，最重要係服務態度一流⋯

樓上 list 好哂咁多間旅館你有冇睇過咖？

提提樓上巴打
由post#870開始
唔知點解冇login
加咗密都睇到

有冇人去過皆生 羽合或者三朝溫泉
暫時睇緊依山樓岩崎同望湖樓呢兩間

如果係咁都冇計
希望大家自覺啲
唔好失禮香港人啦

碌返上少少
有巴打推薦過嘅整合

請問箱根一之湯個d係咪垃？

我之前都係住呢間，夜晚訓係度望住個天睇星真係勁爽

不過之前住果間房有按摩椅，浸完坐到訓死左

咁佢咁嘅價錢當然好多嘢都會相對簡單，房細都算，我見到大浴場個樣同晚餐就唔多想去
據朋友講好多台灣人
另佢只有塔ノ沢一の湯本館/新館嘅私人風呂係溫泉水，但個價應該貴好多

尋日秀峰閣先啱啱放紅葉期啲房出嚟，半日就full book，好彩我日撚日風雨不改mon住官網

你講得冇錯，真係要 mon 住 d 官網 mon 到佢出 booking 就鬥快搶。

有無去過芒草原一之湯？我睇緊11月想租呢間

平安夜吟遊有房，91020 Yen for 2
諗緊呢個價錢值唔值得去

去馬啦 假期3千零一個人真係OK
仲要咁多巴打都推薦 又難訂咁
再諗就冇啦

12月去北海道浸溫泉有冇巴打有旅館推薦下

去返#884睇

有睇呀巴打 但有啲選擇困難所以先問

請問東北 浸住溫泉睇紅葉有咩推介？

但上面嗰啲已經係巴絲推薦咖啦喎
一係你講你嘅要求 地點 再問啦

你不如 plan 你會去邊先啦，唔通你 stay 札幌我點你去阿寒湖浸咩。

google search 日本東北紅葉溫泉推介

佢比72小時我諗 嗚呀
我本身訂左雪月花 別邸 翠雲

栗駒山莊居高臨下望落去一片紅林，應該係東北一絕
要旅館質素嘅話就星野青森/奧入瀨

人一世_ _ _，而家唔去，到你想去就唔一定有房㗎啦

十分認同,我追左咁耐PO
都知道呢間有錢都未必住到

平安夜圍返埋先四萬幾円 per head，諗唔到點解仲要諗。

唔該巴打 睇落真係好靚

上樂天睇唔受一個人book

一定吟遊真係唔洗諗
除非你訂左花壇

你俾兩個人錢應該ok
話晒紅葉期 個景咁靚嘅旅館
一定多人book

黎緊12月同男朋友去北海道 掙扎緊去定山溪溫之宿Furu川定支芴湖鶴雅水之謌
野食都好高質咁 個風呂又唔錯
有無人住過啊

住過支笏湖水之謌

整體個環境都好靚 好乾淨
有個買手信嘅位
入面有隻餅勁好味
嗰陣買咗幾盒新年送禮
個個食完都讚不絕口

我地就住房有風呂嘅房型
但間房望個湖會俾啲枯樹遮咗
同埋浸嗰陣淨係望到天
望唔到湖 會遮咗
保障你唔好俾出面路過嘅人見到你裸體

晚餐早餐都係食自助餐
嘢食我覺得自助餐嚟講算唔錯
不過選擇唔多
早餐有鮮榨果汁

食完飯夜晚有啲表演
仲可以燒綿花糖食

雪櫃仲有布甸食

多謝提議
研究下啲行程先

睇左好多巴絲都分享左好多正既溫泉旅館 等我又share下先

上年去左指宿既白水館 揀左一泊兩食既方案
每日酒店都會有一班接駁巴士由車站直達酒店（15:10）
如果早左或者錯過咗接駁車，都可以搭巴士去

去到未夠鐘Check-in，我地就去左酒店入面既薩摩伝承館食個Lunch先，D野食都唔錯！

可能係平日嘅關係 酒店竟然free upgrade咗我哋去一間有海景既房
一打開門就見到個一望無際嘅海，比起日出康城更加心曠神怡

今日我地所住既房型係和洋室，顧名思義就係有洋式嘅床都有和式嘅榻榻米

呢間旅館有得玩熱沙浴，係盛夏之下玩完真係成身汗，但係好快又好肚餓

之後就去左食晚飯 個晚飯唔係房食 係出去餐廳食既

野食有好多樣 都唔差既 但係最出色都係條魚

整體黎講 45,360Yen 3位既價錢 呢度絕對係值回票價既！

住了一晚黑川溫泉的Kounoyu, 好正好舒服

$45000yen
三個人低屌到爆呀

如果住左和洋室可唔可以叫佢比返張榻榻米床我訓地下？
我鐘意訓榻榻米多D

BOOK咗10月去草津、榛名湖同中禪寺湖
好期待
(雖然今次同幾個FD去都係住比較CHEAP嘅房)

請問一下各位可唔可以評論一下陶泉御所坊哩間質素如何？我同朋友黎緊住哩間但又有見各位詳細講哩間質素。

原來有溫泉POST

年頭想去仙台睇狐狸, 有乜溫泉推介,

唔鍾意公眾池

google search 仙台 溫泉旅館。

伸手 FAIL

可以，旅館多數有後備床鋪的

藏王同白石温泉，有啲旅館有狐狸村接送，可以慳番筆車費

街外好多評價可以參考啦，除咗設施睇落舊舊哋，都應該無伏

sorry
只適用於9-12月既booking

有馬 月光園鴻朧館 點睇

有冇差唔多價位其他推介

見佢3個人4千8左右，1泊2食

由布院邊間 溫泉旅館 正
一泊二食 野食正 有私人溫泉浸
兩個人 budget 1500/人

想問下 agoda係咪book唔到呢啲溫泉旅館 我見間間都無位 個個日子都無位

你係咪一月中去？
有機會係間旅館未放期，亦有機會係滿左
識日文上jalan同樂天睇會好好多
有好多唔同住宿plan，又有coupon同儲分

係呀
唔識日文
不過試下上樂天睇下
thx

好多年前住過湯布院 御宿仙壽, 成間野得3間房, 個私人風呂係用石造, 露天, 咁多年嚟浸過咁多溫泉無一間好過呢間 好似係13年去, 果陣3000一晚都唔使

感覺點 野食店唔店
私人風呂隱唔隱蔽

個人覺得幾唔錯, 但不竟好多年前同埋果次係第一次, 可能有bias 未定 , 私人風呂就OK隱蔽, 但已經唔記得會唔會聽到隔離房講野

可以睇下個佢網址, 佢有曬房D 相

家下都係3萬幾yen兩個人，都係hkd$3000都唔洗

你仲有無試過由布院其他溫泉旅館
我睇左 好似唔錯 想試下

上網再睇睇 見到兩間 1.由布之彩 2.花由溫泉旅館
兩間都好似唔錯 有無人住過 有咩comment

兩間都有，追post啦
#887樓有index

由布之彩好似唔錯 好多香港人都住過
但花由無乜comment

有無人住過 山のホテル 夢想園

見佢個女溫泉景望哂成個由布岳好似唔錯咁

book完房無嘢做，拋磚引玉，討論下book溫泉旅館各種方法利弊
個人常用Jalan同樂天，同埋上官網格價

1. 官網
好處：不經代理手，可以話係最穩陣嘅方法。部分旅館官網會提供限定plan，亦有機會比代理平。重點：官網放房永遠係最快。
壞處：以小弟經驗多數plan都比代理貴，每個網站個book房設計都唔同，亦未必有多語言，有啲甚至落後到連cancel都要send email。

2. 電話/白金秘書
好處：基本上日本乜旅館/民宿都book得到，尤其好多隱世旅館/民宿係只有電話book呢個方法。
壞處：唔會平，自己打電話對日文有一定要求，經白金秘書就要等一段時間處理，而且同餐廳一樣，有啲旅館係唔受白金秘書玩。

3. 日本旅遊代理網站（Jalan/樂天/一休/JTB）
好處：地頭蟲，絕大部分旅館都一定依附其中一個或以上嘅網站。作為旅遊代理網站經常會推出優惠plan同supersales，同時可以儲分同double ana miles，肯俾時間去格價同等sales嘅話，慳番嘅錢係可以幾萬yen計。同時亦提供中文版網站。
壞處：日文同中文數據有差異，尤其係價錢，需要少少日文理解能力先可以真係慳錢。同埋因為佢係預俾日本人自己玩，所以網站對海外用戶嚟講係幾難用（同國際網站比）

4. Japanican
好處：JTB嘅海外版，而Japanican應該係最有心搞海外業務嘅代理，所以中文版網站無論界面定搜尋引擎亦都非常好用，尤其針對溫泉旅館有專頁，價錢亦同日本一樣。
壞處：JTB本身比其他日本代理就貴少少所以Japanican都係一樣。另外佢個評分系統應該係連住TripAdvisor，而TripAdvisor有幾可信大家心照，佢個咩10大XX溫泉真係得啖笑。

5. 國際旅遊代理網站（agoda,booking,hotels,expedia等等）
好處：用慣用熟，而且競爭大，所以大家價錢基本都壓到好低，唔需要點格價。
壞處：溫泉旅館數量最少，而且多數係大型溫泉酒店，比較少真正「旅館」選擇。

官網方面要留意大多都會有中英日韓語言選擇，最多優惠 plan 一定係日語。

想八掛問下，係咪玩得一泊兩食，能夠日語對答係最基本要求？如果係，最低限度要 N 幾呢？

我英文同日文都唔識喎

放心啦，因為強蝗嘅關係，你去有番咁上下規模嘅旅館酒店，staff嘅普通話可能仲好過你
就算大家真係雞同鴨講，都8102年啦，google translate可解決99.9%問題

今次唔知搞乜，出事…

kwsk

黎緊住嵐山辨慶
想問係咪一定要check左in先可以著佢d浴袍？
同埋著浴袍周圍係嵐山走會唔會好怪？
第一次住溫泉酒店 有大有細
想同屋企人影相
唔該哂

之前住三朝館 直頭有幾個南京妹喺果到實習

分兩種浴衣
一種係普通當睡衣用嘅浴衣，旅館免費提供，通常比較素色，如果旅館所在有溫泉街，著出去係行街可以的，不建議著住去人煙稠密嘅地方/景點，但男性不在此限
另一種係彩色浴衣，女性用，旅館可能有提供租貸服務，多數收費(幾百至千幾yen)，高級旅館可能免費。設計比較靚，適合著住去戶外地方(eg祭典)，穿著比較複雜

正常嚟講酒店嘅衫緊係上咗房(唔係check-in)先著得啦，但如果佢有租貸服務，都可以問下可唔可以提前租

Thanks 因為我果間有得免費租浴衣
但要4點先可以check in

水上的松乃井睇落平靚正
但有無伏?

有無人新潟住過 越後のお宿 ?

1月book 左1晚諗住滑雪

用Jalan book冇日本電話應該入咩？

香港電話 852-xxxx-xxxx，唔好亂填，有急事真係會打長途過嚟

佢地 d system 好多都係一定要入本地電話，入本土以外佢都會當輸入錯誤。

我喺Jalan同樂天好似一路都係落香港電話，官網訂唔俾先至填ip電話號碼
其實仲可以填前一日酒店個電話，有咩緊要事都叫做有得提早通知

卜左黑川，山彥旅館，有無伏

睇落就唔覺，坐等巴打試伏

1月中會同男朋友去東京，睇緊去箱根定河口湖好，
我自己就比較想去河口湖，暫時覺得秀峰閣湖月好似唔錯，但想問下除左201間房其他係咪冇貨切？
始終都係想有貨切

利申:仲爬緊第一個post

你想講係私人風呂下話？